【鬥智 X 喪屍】病情失控的疫區裡，他遇上死而復生的謎樣美女《屍語異色瞳》

棋如人生，人生如棋。
棋盤變幻莫測，
一招不慎，滿盤皆輸。

這件事是香港有史以來第一次發生，起初大家根本不知道是甚麼一回事，沒有人想過事態會愈來愈嚴峻。

直到意識一發不可收拾，被殺的人死去；自殺的人也死了；而剩下的⋯⋯

————————————

要數港女十大集中地，葵聰廣場一定入選。

週六下午屬於這裡的人流高峰時段，位商場三樓的小食店區擠滿港女。

當中，一個與別不同、神情呆滯的男人，似是染上毒癮一樣，走路東歪西斜，雙眼失焦又流口水。

旁邊的港女正忘形地研究餐牌，上面只要有提到「拉絲」和「打卡必食」等字眼，她們的雙眼彷彿發了光般，甚麼都不顧，無人留意到奇怪男的存在。

除了一隻身型肥胖、灰藍色的英國短毛貓，牠那雙藍色右眼、黃色左眼的異色瞳正緊盯著奇怪男。

胖貓的嗅覺相當靈敏，奇怪男身上沒有癮君子特有的氣味，也不像精神有問題。

他無聲無息地走遠，胖貓好奇地跟著他，由三樓追到二樓，事情就發生了。

「行開呀！唔好逼過嚟呀！」人群堆的盡頭，有人厲聲高呼。

這裡是葵聰廣場二樓，通往新都匯商場的天橋，人群由新都匯商場那方推回來葵聰廣場，一堆人亂七八糟地逼來逼去，更有人倒下、被其他人踩踏。

「做乜咬我呀！救命呀！哇——！」女人失聲尖叫。

更多人在大吼：
「乜事呀？」、「前面唔好塞住條路啦！」、「有人跌低喇，唔好再推啦！」

混亂的人群裡，有幾個人撲向其他人身上，他們雙眼的血絲爆現、狀極憤怒地騎到別人身上，竟張開口啃向別人！

胖貓心想，是黑幫仇殺事件嗎？

就算要傷人也應該用武器，而不是用口咬人才對吧？

👇Instagram: greenizmstory👇

👇Facebook: 橘子綠茶👇

其他人嚇得四散，人數實在太多，二樓亂成一團，胖貓連忙逃回三樓的飲料店。

飲料店的老闆是年輕單親媽媽，一身隨意的黑色 T恤和牛仔褲，襯出她的簡潔斯文，卻蓋掩不了好身材。

將棕色頭髮束成散亂髮髻的她，長得不算特別漂亮，屬於「順眼」一族。

她勝在夠溫柔，而「溫柔」不代表「柔弱」，老闆娘便是最好例子。

不僅如此，胖貓心想，從她幾年前收留了自己，牠認為她是個有愛心和善良的人。

老闆娘一邊炮製珍珠奶茶，一邊探頭看傳出爭吵聲的右邊遠方，「嗰邊乜事呀，咁嘈嘅？」

剛剛二樓的騷動，並不是脾氣暴躁的香港人的尋常發作而已，那騷亂居然蔓延上來三樓！

這件事是香港有史以來第一次發生，起初大家根本不知道是甚麼一回事。

「唔知呢。」熟客大隻男的視線原本偷偷落在老闆娘的胸部上，聽見她這麼一問，也跟著看過去，「不過頭先上嚟嗰陣，二樓好似無乜人咁，而且比平時靜咗好多。」

「無理由㗎，今日星期六喎，二樓啲人去晒邊呀？」老闆娘停下手上動作，出神地盯看遠方。

大隻男名叫Niko，他每次來都點「珠珠」奶茶，是個典型四肢發達、頭腦簡單的男子。

留名

然而，Niko第一次來時，嚇了老闆娘一跳，差點以為是黑幫來收保護費。

*******************************

曬得一身黝黑，左耳穿了耳洞，清爽Short Back頭，壯碩得誇張而且一臉凶神惡煞，駐足在店外的Niko，明顯散發霸氣，讓本身想點飲料的男客人都轉去其他店。

他健壯的程度已經不是一般操練，而是要參加健美大賽的地步。

比起男性客人，女性顧客或路人則貪婪地視姦 Niko的雙臂。

老闆娘有過經歷，面對疑似黑幫當然不會輕易服輸，擠出好看的微笑問他：「想飲咩呀先生？」

第一次見面時還不知道他的名字。

試探性的問題，想不到他真的點餐：「珠珠⋯⋯呀Sorry，珍珠奶茶呀唔該！」

說罷他露出窘態騷騷頭。

隨後簡單幾句，老闆娘洞悉了他只是個所謂的「鱷魚頭老襯底」，完美演繹了擁有強悍惡霸外表，實際卻是思想簡單、容易受騙。

當然也不是甚麼黑幫，他純粹來買飲料而已。

「珠珠」奶茶好像成為他們之間的 Inside Joke，更像是大隻男Niko為了逗老闆娘，才總是點珠珠奶茶來喝。

以上，便是老闆娘和Niko的初次見面。

「咦，咪住！」打量走廊右方騷動的Niko，語帶緊張地說：「嗰度有一班人跑緊過嚟呀！」

不止疾走的腳步聲，還伴隨眾人的呼叫聲：「走呀！殺人呀！」、「救命呀！」、「唔好留喺度呀！」

「佢哋⋯⋯後面嗰班咩人嚟㗎？」老闆娘整個上半身探出櫃檯，全神貫注看向右方，根本沒注意到因為不經意的身體碰撞，Niko尷尬地騷騷後腦。

平常狀態下，小食區的人流呈混亂狀態，眾人移動的方向不一，更有很多人停在路中心做成「交通阻塞」，可是，現在竟然全部人朝老闆娘這邊衝過來！

此刻，子濤仍在二樓。

*******************************
戴個頭盔先

故事發生地點是虛構的，如果覺得太似葵涌某商場，實屬巧合。

商場內的室內設計也有不同，沒有針對任何一家店家。

*******************************

顯然，跑在最前那批人面露驚慌地狂叫，相反的是，追在他們後面的人面目猙獰，而且⋯⋯而且他們跟剛剛二樓襲擊的人一樣，皆是雙眼暴現紅筋。

「咩事呀嗰邊？」老闆娘詫異，究竟要不要先逃再說？

她的飲料店位於走廊中央，附近的店員、客人跟她和大隻男 Niko同樣一頭霧水，剎那間呆在原地。

聽見那班跑在最前面的人大叫「走呀！殺人呀！」後，才反應過來，當下的危機意識驅使眾人往左方逃亡。

Niko被店外的人逼著移動，一把拉起身在店裡的老闆娘的手叫道：「跟住我一齊走呀！」

老闆娘連圍裙也沒有脫下，慌張地抱起異色瞳胖貓加入逃亡大軍。

三樓走廊的人群分成後方、中間、前方三個團體，最後方的襲擊者；跑在中間的是喊著救命、被追趕著的人；而跑在最前頭，則是老闆娘這班完全摸不著頭緒、只是跟著做的人。

走廊最盡頭有扶手電梯，大家原本打算經電梯落去二樓，殊不知有另一批人從那處跑上來，一見人就撲過來！

「做乜呀！放開我呀！」婦人被撲倒，瞬間就被幾個人圍著啃咬！

「呀！走呀！」其他人立即改變方向，往左轉入三樓的服裝店區。

推撞期間，胖貓竟被擠開，跟老闆娘和大隻男走散了。

他們一邊大聲喚牠，一邊被人潮擠往三樓的更裡面，而牠卻不幸地跌倒地上，幾乎被人群踩死。

胖貓只好穿梭在眾人的小腿間，抬頭看著人們在頭頂跑過，夾雜尖叫聲和無數腳踏聲。

終於，最後面那批人——施襲者來到面前。

可以的話，牠當然想跟著老闆娘走難去，不過被困在原地走不動，順便看看施襲者到底是甚麼一回事吧。

施襲者拼命地追著走避的途人，根本沒注意在地面縮成一團的胖貓。

如此近距離目擊他們的行徑，在場的人和貓總算搞清楚是甚麼一回事了。

他、們、是、喪、屍！

喪屍的瞳孔不像一般人是黑色的，而是混濁的奶白色，眼球漲現血絲；全身膚色變得灰灰白白，佈滿一塊塊潰爛的傷口，發出異臭味，與一開始那流口水的奇怪男相似。

然而，跟正常人類最大的不同，在於眼神。

不論任何情況，喪屍那赤紅雙眼所迸發出的，是無限飢渴和獸性，完全找不出一絲人性的理智，清楚地說明他們除了殺戮，已經沒有其他存在目的。

混雜在逃難者之中，一名穿黑色 T裇的少女被喪屍追趕著。

烏溜溜的順滑長髮，將少女的臉蛋襯得更顯白皙，剛脫下稚氣的她已經長得一個美人胚子，不難想像幾年過後增添人生經歷的她，會是個怎樣有氣質又嫵媚的女性。

少女迎上喪屍群，互相拉扯期間，其中一名喪屍撲上去，張開口向少女的脖子啃咬、再撕破喉嚨，血液瞬間噴灑出來。

少女在這血花之下，形成一個異常美艷的畫面。

少女捂著脖子的傷口、轉身迴避的一瞬間，長髮飛揚、血雨點滴，竟讓人有種血點和長髮圍繞她旋轉的錯覺。

慢慢的、淒淒的，卻醉人。

可惜這成為少女的死亡之舞，喪屍一口咬傷少女後，被其他人的呼叫聲吸引開，棄下倒在地上、雙眼反白、任由脖子湧出血液的少女，臨跑開前雙眼飄往僵在旁邊的胖貓，馬上又移開，看來喪屍對非人類的生物一點興趣也沒有。

這時，子濤出現了。

跑得東歪西斜的喪屍們裡面，居然有人絲毫不受影響，慢悠悠地走在當中，不是髒兮兮的喪屍，而是未受感染的男生。

怎麼可能？而且子濤身邊的喪屍對他毫無興趣，就如同自己的同類一樣無視他的存在。

子濤大概十七、八歲，清爽黑髮，黑色鬆身上衣配緊身黑色破洞牛仔褲，襯了長皮靴。

儘管打扮有點Rock友的感覺，卻全然沒有Rock n' Roll的霸氣，反而顯有點茫然地跌跌撞撞般走路。

他沒有典型的大眼睛，卻比例恰到好處地與尖削的下巴、薄薄的嘴唇形成一張好看的臉，嗯，胖貓認為這是相當好看的臉才對。

子濤有年青人特有清澈眼神，是個相貌端正的高瘦男生。

不理會周遭的暴亂，子濤站停在胖貓面前，蹲下來冷冰冰地說：「你留喺度遲早俾人踩死，跟住我啦。」

此刻，躺在旁邊地上的漂亮少女已經吐血身亡⋯⋯應該是已經吐血身亡才對。

可是，子濤分明見到她的手指顫動了一下。

lm

照舊夠正評同留言，會不停加更

覺得故仔好睇，請follow：
👇Instagram: greenizmstory👇

👇Facebook: 橘子綠茶👇

躺在地上的少女屍體，由手指開始一下下顫動，蔓延至手腳，不消一會兒，屍體全身猛烈震抖起來，明明已經死翹翹，怎麼可能等到這刻才發作死前的癲癇呢？

看來電影的虛構情節果真實現，被喪屍咬過的人類，很快會死而復生，以喪屍的姿態重生。

劇烈的痙攣頓了一頓，少女喉嚨間擠出沙啞的「呀呀⋯⋯」聲，然後像個木偶一樣，四肢扭成不自然的角度，跌跌撞撞地立起身子。

配合烏黑長髮和纖細身型，她看起來像女鬼更勝喪屍。

子濤察覺不對勁，將胖貓抱起跑去服裝店區。

豈料這麼匆匆一別，不久後竟與美麗少女再次相遇。

「大膽賤民！放低朕呀！朕自己識行呀！」胖貓大聲叫嚷。

當然子濤只聽見牠喵喵叫，完全聽不懂貓話。

曾經有人說過，人類覺得貓可愛，其中一個原因是聽不懂貓話，這確實不無道理。

一進入服裝店區，喪屍們便分散移動，遇上子濤依舊與他擦身而過、沒攻擊他。

子濤顯然不常來這商場，帶著猶疑地摸索前行，總算鑽入一間店裡。

望一望門面就明白為甚麼他挑這間店。

這個服裝店區大多數店舖的店面均採玻璃門和玻璃櫥窗，容易被打破攻入，不過這店的櫥窗掛滿衣服遮敝店裡，外面又有不少衣架車和紙皮箱擋著，可以勉強充當護欄用。

子濤趁外面無人，火速拉來一堆雜物塞滿正門，才把門關上。

店內面積很細，一眼看盡，最盡頭用布簾遮掩的簡陋試身室，明顯有人躲在裡面。

「有無人呀？」子濤壓低聲問，用意是告訴對方自己是未受感染的正常人。

目前遇過的喪屍都不會說話，暫時可以以此判斷對方是人還是喪屍。

對方這才放下心，從裡面走出來，是一對跟子濤年齡差不多的男女。

男生滿臉警戒地打量子濤，再看看外面，問：「出面點呀？」

子濤放下胖貓，坐在地上，「班喪屍走晒入嚟，我哋暫時匿喺度避避先，等佢哋散晒先再出去。」

子濤好像故意不說自己免疫的事，也沒打算利用這優勢離開商場，反而選舉「被困」在這裡。

男生見店門被堵住，暫時安全，便在子濤對面坐下來，輕輕拍一下地面，示意女生到他旁邊坐下來，「我叫阿輝，佢係我條女，叫 Mandy。」

子濤的表情掠過一絲悲傷，識相地不看去 Mandy，對阿輝說：「叫我子濤啦。」

外面忽然傳來慘叫聲，嚇得阿輝和 Mandy抖了抖。

子濤問他們：「知唔知有警察嚟未呀？」

阿輝正正由二樓走上三樓，一副湊熱鬧的口吻說：「有呀！頭先我哋喺樓下睇住成班防暴警入嚟，不過跟住人潮上咗嚟，唔知下面搞成點。」

說罷，他催促低頭按手機的 Mandy，「點呀，有人聽未呀？」

Mandy擦擦眼淚，無聲地搖頭。

阿輝皺皺眉，湊近子濤緊張地問：「你報唔報到警呀？我哋打咗好耐都無人聽呀！」

有點矛盾，眼見防暴來了還要報警，更矛盾的是，儘管報了警也未必有用，還要報警。

子濤試了幾次也失敗，通訊出了問題。

他打開 Apps看新聞，語氣平穩地說：「好多網站都死晒，得呢度有報導⋯⋯『嚴重急性情緒綜合症』，簡稱森士病⋯⋯政府話呢個係人傳人嘅傳染病，叫市民盡量留喺室內。」

阿輝和 Mandy馬上挪到子濤身旁，難以置信地探頭看他的手機。

「喪屍就喪屍啦，咩森士病呀⋯⋯」阿輝思索，「聽都未聽過喎⋯⋯」

Mandy把焦點放到後者，她的聲音很刺耳，「室內？呢度咪室內囉，一啲都唔安全囉！」

阿輝馬上掩著她的口，「你傻咗呀咁大聲。」

live

有新故睇
正皮左先慢慢睇

新故！

你個名有聲

蕉熊巴第一

新故留名
btw有貓貓嘅血腥故好新奇

留毛一條

說罷他走到門口窺看外面，見沒引來喪屍才重新坐下。

「受病毒感染後，」子濤繼續冷靜地唸出文字，「每個人嘅潛伏期有長有短，幾分鐘以至幾日都有，初期病徵有啲似感冒。

慢慢會變得情緒化，容易焦慮暴躁。病發後⋯⋯開始攻擊身邊嘅人⋯⋯」

根據官方用語，那些「喪屍」是「病發者」才對，彷彿改了個科學一點、現實一點的稱呼，事件會變得容易掌控似的。

官員最擅長換掉稱呼，將嚴重的真實情況輕描淡寫，或許這就是他們高薪厚職其中一個原因。

Mandy抬頭問子濤：「啱啱先出事無耐，政府咁快就知係咩病？」

子濤無言地聳聳肩。

阿輝戒備地挪到遠一點的地方，「仲有無講啲咩呀？」

「政府呼籲大家留喺室內就 OK，話目前情況理想、好快會回復社會安寧，篇報導好短。」子濤的指頭飛快在屏幕上點來點去，忽然停下來，「連訊號都無埋，你哋收唔收到呀？」

聽見手機無訊號，其震撼力對都市人阿輝和 Mandy來說，簡直跟中了六合彩同時弄失了六合彩票一樣，他們露出絕望的神情，凝重地研究手機一會兒後，對子濤搖頭。

「咁點算呀？」Mandy緊抓阿輝的手，搖個不停，「無人嚟救我哋喇！」

見阿輝不制止 Mandy亂叫，子濤收起手機，無奈地勸道：「靜一靜先，大家一齊諗諗辦法。」

大家靜了下來，阿輝細心地替 Mandy擦拭身上的血液，應該是逃亡時沾上別人的。

子濤看他們互動時，眼神總流露一種哀傷，不是為了 Mandy，而是別的女生。

「呢度無水無嘢食，我哋唔可以長時間留喺度，」待外面的吵雜聲停下來，子濤嚴肅地道出他的計劃：「我同女朋友走失咗，佢依家被困喺樓下嗰層嘅舖頭度，我打算救佢出嚟，再一齊去警局。」

他散發超出該年齡的穩重沉著的成熟氣息，也不難感受到他雙眼流露的堅毅和果斷。

怪不得他身上有女性的香水氣味，胖貓猜他不久前，應該跟女子相擁過，看來正是他失散了的女朋友。

「係喎，警局有咁多武器，實安全過呢度好多。」阿輝想也不想，馬上同意道：「不過聽講頭先都有班警察入咗商場⋯⋯唔知依家點⋯⋯」

說不定，製造危險的不止病發者。

「唔去警局呀，」Mandy擔憂地說：「依家連電話都打唔到出去，我想返屋企搵屋企人先。」

阿輝愕然問：「依家外面咁亂，青衣又咁遠，點去呀？」

「喵～」胖貓說。翻譯是：警局未必最安全。

Mandy瞪向他，悔氣地說：「你唔陪我就算，我自己一個人去。」說話的同時，展現出典型港女的嘴臉。

胖貓豎起耳朵，不負責任地期待他們吵起來，然後招惹一批病發者。

待續

未睇先推

阿輝竟迅即投降，「好好好，我陪你去青衣。」

對他們無腦的決定，子濤有點驚訝，又不好說些甚麼，只道：「出面啲病發者⋯⋯喪屍應該散開晒，我哋一齊行出去，落到二樓我去搵女朋友，你哋自己繼續落樓下啦。」

眾人站起身，Mandy倏地拉扯阿輝的衣袖，「萬一⋯⋯萬一遇到喪屍點算呀？都係唔好出去咯。」

人類真是極度麻煩，尤其是雌性——胖貓心想。

「依家咁嘅時勢，等人嚟救簡直係自殺行為，」子濤直言，「當班病發者搵唔到食物，自然會入店捉人。我哋三個人唔算多，不過可以搏一搏衝落樓。」

言下之意，若他們不跟子濤走，剩下他們二人，生存機會更少。

子濤雖與阿輝他們年紀差不多，可是卻比他們做事穩當和有遠見得多。

沒更好的想法下，他們當然跟著子濤，鬆開衣架車的螺絲，以鐵枝作為武器，離開店子。

胖貓彷彿認定子濤是主人似的，一路跟著他，而子濤亦任由牠尾隨。

步出服裝店，慘叫聲已經停下來，周遭靜得出奇，子濤壓低說：「走廊嘅人要死都死晒，班病發者依家應該搵緊獵物。」

他的本意是提醒他們小心移動，Mandy卻被嚇倒，硬拉著阿輝手臂不肯前行。

子濤嘆口氣，領先在頭，確定安全就向他們招手，他們才敢過去。

一個轉角，竟有幾名病發者猛撲過來，子濤是不怕，可是也不想讓其他人知道自己免疫，便立即拿著鐵枝攻擊病發者。

正在阿輝和 Mandy 猶豫要上前之際，另一名病發者從後撲向 Mandy，張開口咬向她的脖子！

「哐」的一聲，阿輝不顧一切伸出鐵枝擋在病發者血盆大口之上，才沒讓他得逞。

Mandy摸摸自己脖子，沒有血液，卻沾上病發者惡臭的口水，她一臉厭棄地看去阿輝，無緣無故地怪責他。

阿輝哪裡顧得上 Mandy 的無理抱怨，馬上緊握鐵枝往病發者一捅。被插中腰間的病發者沙啞地哼了聲，雙眼冒火似的衝阿輝瞪去。

阿輝抽出鐵枝，上面沾滿病發者的血液，血黑色得不尋常，發出比病發者唾液更腐臭上百倍的難聞氣氣味。

幾人糾纏期間幸好沒有其他病發者在附近，解決掉兩個病發者後，很快來到扶手電梯處。

才剛踏進二樓範圍，便聽到有人粗魯地威脅吼道：「咩人？停低、唔好郁呀！」

兩名拿著長刀，穿制服的大漢，擋在子濤三人一貓前面，下巴抬得高高。

子濤認得制服是商場二樓米線店。

「我哋係正常人呀，」Mandy舉高雙手，急急澄清，「未受感染㗎，唔好斬我哋呀！」

「係呀係呀，」阿輝站前一步，「我哋想落下面咋，唔係嚟搞事。」

二人打量他們，男人 A賊笑說：「落去都得，俾過路費先啦，一係錢，一係嘢食。」

甚麼？「過路費」這個詞現在還有人用嗎？又不是演甚麼黑幫電影。

子濤聞言冷笑一下，「呢度幾時有咁嘅規矩，就憑你哋話事？」

探個口風，計算一下對方勢力。

男人 A氣得臉色一沉，「邊、邊個話淨係得我哋呀，有大把兄弟喺度呀！」

Mandy拉拉阿輝衣袖，「阿輝，我哋⋯⋯我哋不如算啦。」

男人 B打量 Mandy，粗聲粗氣地說：「留低個女人，你哋鍾意去邊都得！」

「你癲咗呀，」男人 A壓低聲制止男人 B，「信哥話要錢要嘢食咋，你搞埋呢啲嘢，俾佢知道咗就大獲喇。」

說起信哥，葵聰商場就只有這麼一個，便是二樓米線店老闆：陳雲信。

滿身紋身的他，傳聞是黑幫，又是毒販子。

換言之，男人 A和 B是米線店員工，說不定暗地替陳雲信辦黑幫事務。

子濤之所以知道這些細節，自然由於跟信哥有另一層關係。

男人 B慫恿道：「話唔定佢讚我哋都唔奇呢，你點知佢點諗。」

見狀，子濤湊近阿輝耳邊說：「如果唔趁依家走，到佢哋人數愈嚟愈多嗰陣，真係想走都難。我哋三對二，你睇落去又幾抽得，應該 OK。」

子濤不是衝動行事的人，Mandy顯然不算戰力之一，現在應是二對二，對方又持刀，子濤知道自己處於弱勢。

他之所以冒險，全都為了身在二樓的女朋友，她多一秒沒人保護，便多一分危險。

然而熱血阿輝察覺不出子濤有私心，竟被他一句稱讚蒙蔽理智，「好，我哋上。」

Mandy臉色一變，正想阻止時，男人 A和男人 B已經揮著刀衝跑過來！

睇緊

白熊好快手追埋live啦

新故留名

follow咗係快啲

Yeah 有新故

新故

歡迎歡迎

正確睇故態度

Green tea c

LM 今次又有咩食

多謝波罩巴

唔明添

子濤先以鐵枝硬是一擋男人 A的攻勢，手臂還是不小心被割了一下，喝道：「搶刀！」

他考慮到只以鐵枝相搏毫無勝算，先將對方武器搶過來再說。

Mandy、阿輝跟男人 B 扭成一團，殊不知爭執聲竟惹來病發者的垂涎！

從一樓鑽上來的幾名病發者，一出現便撲向最靠近電梯的子濤和男人 A。

子濤反應很快，扯著還不知狀況的男人 A轉了一圈，病發者剛好撲到男人 A。順利解決掉男人 A。

「嘩！走呀！」一見到病發者出現，Mandy恐慌起來、鬆開男人 B，。

雌性人類真夠麻煩，往往在這種突發事件中無法保持冷靜，明明口裡說要走，卻只懂僵在原地對病發者發出無意義的尖叫，對了，就跟看見蟑螂時的反應一樣。

胖貓坐在一角，一副看好戲的心情，邊舔自己手上肉球邊觀看打鬥。

阿輝拉著Mandy的手，本想趁機往下逃跑，何奈下面有更多的喪屍湧上來，正猶豫要去二樓其他地方還是往回三樓時，竟被其中一個病發者纏上！

「阿輝！小心！」Mandy又再發出無意義的叫聲。

這邊廂的子濤想往二樓更深處跑去，聽見跑在前方的男人B大聲吼叫：「電梯失守喇！搵人過嚟！失守喇！」

這時，裡面竟有四名防暴警應聲步出，喝道：「咩事呀！？」

子濤瞭解他們是同黨，瞬間止步。

幾個病發者擦身而過，追著男人 B往二樓更深處跑，應該會與防暴警起衝突。衡量雙方武力，防暴警很快解決病發者追過來，子濤只好轉身往回跑。

冷不防子濤這一轉身，阿輝他們的情況嚇了他一跳。

阿輝正與病發者糾纏，應該仍未被咬，而呆住了的Mandy只管驚喊，眼睜睜地看著這一切。

「救我！幫我推開佢！」阿輝不曉得對子濤還是Mandy求救。

為免被防暴警追打，子濤沒有幫阿輝一把，冷血地經過他們，不停步繼續往回三樓逃跑。

Mandy淚流滿臉地哀道：「阿輝呀！」雙手顫抖地拿著鐵枝，沒有行動。

阿輝終於不敵病發者的死纏爛打，被撲倒地上，宣告死亡。

胖貓選擇跟著子濤爬上電梯重新回到三樓，Mandy沒追上來，以一聲慘叫作結尾，看來跟阿輝成為一對喪屍情侶了，這樣Mandy或許可以爭氣點。

子濤嘆口氣，喃喃道：「對唔住⋯⋯」胖貓總覺得除了免疫一事，子濤還有隱情。

他們跑到三樓另一邊的電梯查看，發現樓下也有兩個刀手駐守。

情況很糟糕，二樓的黑幫和防暴警聯合起來，一般市民難以抵抗。

於子濤來說，未受感染的正常人反而比喪屍更難搞，得暫且擱置下去二樓的救人行動。

撕下黑T恤一部份弄成布條、簡單包裹手臂的刀傷後，子濤經過一間已經落了鐵閘的撈撈冷麵店，聽見入面傳出微弱的交談聲。

店外躺了一個一動不動的中年大漢，看來是具未被喪屍啃咬過的屍體，沒有異變的跡象，子濤用鐵枝戳一戳他，見沒反應就用腳將他推遠離鐵閘一點。

子濤輕敲鐵閘，嚇得裡面的男人連忙道：「噓！出面有動靜呀。」胖貓認出說話者正是大隻男Niko無誤。

裡面的男人聲音之大，讓子濤冷笑一下。若果子濤是喪屍的話，聽到男人的叫聲不被吸引過來才怪吧。

見對方沒開門的打算，子濤開始顯得有點不耐煩，加大力道敲打鐵閘。

另一把男聲自裡面傳出：「喂，唔好開閘呀，可能係喪屍嚟。」

聽見四周開始傳來不尋常的腳步聲，子濤這才開口，「放我入去。」他遲遲不出聲，目的是偷聽裡面的人討論，藉此打探他們有多少人。

Niko焦急道：「喂佢唔係喪屍呀，快啲救佢入嚟啦。」

「唔好咁唔小心呀，」那把男聲再度拒絕，「萬一佢受咗感染，咁——」

「快撚啲放我哋入去啦，咁撚多嗲！」胖貓一聲令下，打斷那男人的廢話。沒錯，貓也會說髒話，只是人類聽不懂而已。

新故lm

「波、係咪波波呀！？」一把動聽的女聲慌張問道，當然就是飲料店老闆娘。

名叫波波的胖貓馬上尷尬到垂下雙耳，「都話咗唔好再叫朕呢個名呀！」

子濤低頭看著波波，嘴角微微上揚，「原來你叫波波。」

「真係波波呀！佢無事呀！」老闆娘非常激動，走近鐵閘說：「Vincent，快啲開閘啦。」

看來拒絕開閘的人名叫Vincent。

「朕有事呀！」波波激動地叫嚷：「朕好肚餓呀！」希望老闆娘聽得懂。

「波波！」Niko附和，「Vincent，攞條鎖匙嚟！」

窸窸窣窣的聲音同時自前方和後方戛然響起，前方固然是掌匙人Vincent正開鎖的聲音，而後方⋯⋯

有幾個病發者在不遠處徘徊，暫時未發現子濤他們。

子濤深明愈是被催促，人愈易出錯的道理，故此他不發一言、冷靜地握緊鐵枝注視病發者的移動方向。

「轟隆轟隆」鐵閘傳來上捲的聲音，病發者仍未看過來這邊。

雖然子濤有免疫，可是若被裡面的人發現即將有病發者來襲，那個叫Vincent的人一定把他拒諸門外。

即使他們肯，也怕拉扯間他們遭受感染。

而子濤選擇不作獨行俠，似乎另有原因。

鐵閘自地面上升，在附近游走的病發者已經走開了，但躺在地面的中年大漢居然抖動了一下。

「仆街。」子濤輕輕吐了一句。

「快啲呀！」胖貓波波命令道。

經過一陣劇烈的癲癇，中年大漢正急速轉化成喪屍。

「得喇，你哋快啲入嚟啦！」Niko催促道。

鐵閘總算升至子濤半蹲身子可以鑽入去，中年大漢彷彿算準時間似的，剛好完成「復生」，緩緩站起身。

他無神地瞄了子濤一眼，然後將視線投往發出雜音的鐵閘內。

糟糕！

題外話
關於故事的一大主角——波波，確實真有其貓。

位於旺角金魚街街尾的一間賣魚店，裡面有兩隻肥胖的短毛貓，其中一隻橘色貓就是叫波波，不過已經好一陣子不見牠了。

歡迎新讀者

hi 食G巴打
隻肥貓叫波波，哈哈

樓豬咁勤力出文都好似咁少科勞

p牌正皮唔刀﹐加油

新故!

感謝攬炒絲嘅毛

快啲丁晒佢

正確態度
ig/fb久唔久有意想不到的東西

仲有冇文

新毒者留名，不過希望樓主下次唔好公開鋪頭貓位置，因為香港真係太多痴線佬，早兩日先有一隻探開嘅貓俾人毒死咗

要解決一隻喪屍不難（好似是），但要不動聲色、不吸引其他喪屍地解決就困難了。

事出突然，子濤還是舉起鐵枝，先殺死中年大漢再算。怎料中年大漢敏捷地蹲下身，衝進店裡！

「呀！！」「喪屍呀！」裡面不止老闆娘、Niko和Vincent，混雜了其他人的慘叫聲。

同時，先前走遠的病發者正跑過來！

子濤闖進店裡，來不及搞清楚狀況，立即大吼一聲：「落閘！出面有喪屍！」

一名外表清純可愛、穿校服的學生妹上前幫忙拉下鐵閘，外面卻有雙手伸進來，被鐵閘夾住。

情況極之混亂，子濤背向店裡，看不到實際情況，只聽見有不同人瘋狂大叫：「插佢呀！」、「唔好過嚟呀！」、「企我後面！」等等。

而鐵閘這邊，由於有病發者阻礙落閘，外面開始聚集愈來愈多病發者，有更多雙手伸進來，更有病發者嘗試把頭鑽進來！

學生妹踩上鐵閘底端的腳踏處，想借助自己的體重用閘門壓斷病發者的肢體。

子濤則用鐵枝又是捅又是推，成功把部份病發者推走。

一名戴眼鏡的男人加入戰團，用刀斬斷伸進來的手掌，總算清理好所有阻礙。

學生妹用力一跳，「啪」的一聲宣告鐵閘成功落地，眼鏡男馬上掏出鎖匙鎖閘。

病發者們在外面狂拍打鐵閘。

子濤轉身想幫忙解決中年大漢，不過原來店裡的戰事也結束了。

總算安全，眾人輕嘆口氣，帶有怨恨的眼神瞪向子濤。

冷麵店由於跟旁邊的飲料店打通了，故此空間尚算不細。

冷麵店擺了一個大雪櫃和幾張放滿雜物的小摺枱，不見其他大型物件如冷麵展示櫃，可能是為了騰出更大空間，將它們推出店外。

飲料店的情況也差不多，設有洗手台、放原材料的多個大膠桶、製作飲料和包裝的機器，但沒有櫃台和收銀機。

這裡除了老闆娘、Niko、學生妹和眼鏡男（即是Vincent），還有個頭髮花白的老女人。

子濤首先打破沈默，「對唔住，入嚟之前我唔知佢係病發者。」他指指地上、被爆頭的中年大漢屍體。

然後快速說明目前香港狀態，包括剛才在網上讀到官方對「森士病」的描述。

「唔緊要啦，危機都解決咗喇，外面啲病發者等多陣就會散開，大家坐低再講啦。」Vincent微笑擺擺手，問子濤：「口唔口渴？」

「波波！」Niko忽然將胖貓波波抱起，用力地摟得緊緊，令牠幾乎喘不過氣，「波波呀，我哋好擔心你呀！」

波波掙扎大罵：「一個大男人開口埋口就『波波、波波』，唔知醜嘅咩！」

Niko照例聽不懂，不過聽得出牠的語氣是抗拒抱抱。

學生妹湊過來，「佢叫波波呀？好得意呀，肥嘟嘟咁！」

「收嗲呀八婆！」波波怒氣沖沖地瞪向她，令她不敢踏前半步。

眼鏡男Vincent呵呵笑了，「叫得咁大聲呀。」

穿短袖的Niko根本就不是疼波波，而是藉機秀出他那強勁的臂彎，波波甚至感到他暗暗收緊肌肉了。

果然，波波被埋沒在他那又粗又黑的雙臂後，Niko便朝向老闆娘走去，「老闆娘你睇，波波返嚟喇。」

又再用力把自己「老鼠仔」擠得更結實。

老闆娘雙眼凝聚淚水，伸出手要接過波波，「你點呀，有無整親呀？」

眾人待外面的病發者走開後，悄悄將中年大漢和鐵閘處的病發者碎件丟出去，清理一下店內，才四散地坐在店裡不同角落。

Vincent指指子濤手臂的包紮，「你係咪受咗傷呀，無事嘛？」

子濤靜靜看了看Vincent，明白他的意思，解釋道：「頭先俾人斬咗一刀，輕傷。」

「我呢度有急救箱，不如你除低佢，消下毒先啦。」Vincent微笑著站起身，隱隱散發一股不容拒絕的壓力。

「唔係喪屍咬，你可以放心。」子濤瞥他一眼，冷冷地解開黑布，露出刀傷。

Vincent尷尬一笑，老闆娘識相地轉移話題，向子濤致謝：「頭先係你抱波波入嚟？好多謝你照顧佢呀。」

子濤沒說甚麼，朝她點點頭，老闆娘欣慰地回了個微笑。

要不是看在子濤年輕俊俏，老闆娘早就嫌他不禮貌了。

「你喺邊度過嚟㗎？外面依家點？」學生妹看了子濤一眼，心裡暗喜，害羞地問道。

「我叫子濤，」子濤環視眾人，「我本身想落樓下搵人，但二樓俾一班人守住咗，只好上返嚟避一避先。你哋呢？」

「俾人守住⋯⋯」Vincent喃喃道。

Niko呆笑著介紹老闆娘是附近的飲料店老闆，跟大家剛巧躲到店裡。

眾人各自介紹自己的名字，學生妹不時不經意地看子濤，而子濤則警戒地打量Vincent。

見話題告一段落，Vincent抬起胸膛說：「我係呢間冷麵店嘅老細，頭先多得Niko我先有命匿入嚟。」

他向Niko點點頭，「大家唔使擔心，呢個係神嘅考驗，我哋一定可以平安渡過㗎。」

原來是耶撚一名，他沒由來地鼓勵大家，看樣子差點想牽大家的手唱聖詩呢——胖貓波波冷冷地伏在老闆娘的大腿上思索。

「多謝你畀我入嚟就真。」老女人對Vincent說：「如果仲喺外面，我諗我已經⋯⋯」

聽起來剛才情況有點混亂，總之就是Niko救了Vincent，而Vincent則收留大家入店裡。

Vincent是冷麵店老闆？

老闆娘抬起雙眼，詫異地問：「呢間店係霞姐睇㗎喎，幾時轉咗老細㗎？」

Vincent苦笑，「我都係呢一、兩日啱啱頂咗間舖，未同周圍打聲招呼，就發生呢啲事，唉⋯⋯」

他戴黑色粗框眼鏡，T恤牛仔褲，一副路人甲外表，即使他有來打招呼，說實在，外貌協會主席老闆娘轉眼忘了他的存在也不出奇。

老闆娘對Vincent打趣道：「希望業主免咗呢幾日租金啦。」

此時眾人輕視了這場災難的嚴重性，以為幾日就能擺平、回復正常生活。

而子濤，首要任務是下去二樓救人；而要救人，先要壯大自己力量去對抗二樓的勢力，他決定暫時留在三樓這裡。

他先提議說：「暫時唔知會困喺度幾耐，不如大家清點一下物資同食物先，計一計每次分配數量？」

他挑這店的原因，是看中麵食充滿澱粉質，而且鄰近飲料店（先前不知道兩店打通），位置也不算特別顯眼，確實是個作為穩守的好地方。

學生妹難以置信地站起身，「警察唔係嚟咗咩？又話今晚返得屋企嘅？！」

「咁快搞掂嗱？」Niko面露喜色，拍拍老闆娘肩膀，「都話唔使擔心啦，誠仔無事㗎。」

誠仔是老闆娘的兒子，今年五歲。剛出生就經社工安排，被荷蘭一對夫婦收養，跟著他們移民了。

老闆娘一直撥打電話給他們，可惜現在沒線路、沒網絡，老闆娘只能一臉愁雲久不久試撥。

老女人聽見事件快要結束，也開心得拍拍手。

看來他們還未知道，二樓的防暴警員跟黑幫結盟的事，不過子濤想先搞清楚，關於學生妹第二句的消息。

他問學生妹：「你喺邊度聽到，話今晚可以返屋企？」

被子濤一問，學生妹顯得不知所措，重新坐了下來，「就⋯⋯就係入嚟之前遇到個師奶講㗎⋯⋯佢仲話呢啲小事容乜易搞掂，以前打仗都見過唔少——」

子濤擺擺手打斷她，凝重地說：「呢個所謂嘅森士病唔係淨係喺呢度爆發，唔係單純嘅地區性疫症。

傳染速度咁快，香港人口密度咁高，我諗唔使幾耐，成個香港都會被列為疫區⋯⋯

先唔講商場入面嘅人，外面嘅警察一時三刻係嚟唔到，我覺得我哋做咗最壞打算，保護好自己先，唔好靠外力。」

學生妹和Niko顯然沒有想得這麼多，頓時啞口無言。

Vincent指指存放食物的櫃子，愕然問：「咁、咁啲嘢食都唔夠咁多個人分咁多日㗎喎，我唔係入咗咁多貨咋。」

子濤站起身，來回走動。

未幾他停步，平靜地宣告：「接落嚟應該會有一場惡鬥，唔止係同出面班喪屍，亦未必係呢一層嘅人。要保住條命，就要睇你哋有幾信我嘅決定。」

他的話讓眾人一頭霧水。

最主要是大家對目前處境過份樂觀，畢竟來商場，無非是逛逛街、吃吃小吃，喪屍的出現已經夠超現實，子濤的「預言」更偏向是危言聳聽。

Niko坦率地說：「咩呀，我哋入到舖頭已經執返條命，只要喺度匿埋，夠嘢食同水，應該就唔會有大問題啦？」

子濤認真的神色，讓Niko開始半信半疑。

溫水青蛙。

在安穩城市長大的大多數人，危機意識不足，往往跟不上事態發展的節奏。

到底是後知後覺，還是不願接受現實？或許兩者皆是。

yeah 新 post見到你

哈囉拉斯巴打

live未呀暮雪巴打？

你係咪未睇莫斯科故？

新故時間線同鬼屋外傳有冇關係？

子濤倚著牆壁坐在地上，「呢度無錯係好多食肆，但大部分都係小食類，食飽無幾耐又會想再食。

加上今日星期六，人流係最多，就算有一半人已經變成喪屍，呢度嘅食物都唔夠分幾日。

除非離開呢個商場，但我覺得大部份人會揀留喺室內。」

意思是食物和水根本不夠分。

老闆娘一臉黑人問號，將波波放回地上，「係呀，所以我哋咪話留喺店入面囉，每人食少啲，一定捱到等警察嚟救我哋掛？」

「前題係要其他人唔搞事，」子濤揚一揚手臂的傷，「二樓班人有陀地黑幫，亦有早前入嚟嘅防暴警，兩班人已經聯合一齊，人數幾多我唔清楚。」

「黑社會？」老闆娘插口問：「係咪二樓米線店班人？」

子濤點點頭，繼續說：「佢哋嘅存在可以話係掠奪派，為咗錢同嘢食，已經有組織性咁傷人。

試過Work嘅話，相信佢哋只會越嚟越過份，唔止人數會增加，佢哋霸佔嘅範圍仲會擴大。」

老女人提高聲線，「你意思係掠奪派會走埋上嚟？」

「都唔出奇，」老闆娘摸摸下巴，「信哥班人一直都蝦蝦霸霸，依家無人管，仲唔乘機趁亂搞事。」

Niko旋即支持老闆娘，「而且三樓呢度確係有好多食物，隨時會上嚟搶。」

子濤指指鐵閘，「發病者見開唔到閘，過一陣就會散開。但正常人類唔同，會諗好多方法逼我哋。」

學生妹的表情像極在聽鬼故事，臉色蒼白了許多，「我⋯⋯我想返屋企呀⋯⋯」

老闆娘忽然抬起頭，來回看著學生妹和老女人，「到時只怕佢哋唔止要錢同食物咁簡單。」

老闆娘這番話惹Niko生氣得大力拍打桌子，見眾人愕一愕，知道自己失態。

他難為情地搔搔頭道歉：「唔好意思呀，我只係一諗到你哋可能會俾人⋯⋯我⋯⋯」

老女人質疑老闆娘，「你唔好跟住子濤一齊嚇我哋啦，呢度始終係香港，就算再亂，始終都有法律㗎。」更何況要搞，都不會搞老女人吧？

「咁又唔係呀，」Niko握緊拳頭，「呢度嘅人變喪屍嘅變喪屍、死嘅死，即使暴亂平息咗，曾經做過啲乜，要追究起嚟都唔易。」

「咦係喎，」Vincent突然想起似的，「講到底喪屍都係人，我頭先殺咗佢哋，事後會唔會俾人告㗎？！」

聽了Vincent的問題，老闆娘側側頭。他這個擔心聽起來怪怪的，一般人不應該先為殺人而內疚，之後才想法律問題嗎？

學生妹問道：「咁依家應該點做呀？」

子濤閉起雙眼思考，眾人之中較為有「聽書」的Niko提議：「不如我哋執執間舖先，將物資同食物分類擺好，再清點一下？」

眾人站起身，細心的老闆娘婉轉地問Vincent：「Vincent，你唔介意我哋整亂你間舖㗎可？」

「大家放心啦，」Vincent聽得出她話裡的意思，大方道：「你哋嚟到係神嘅旨意，我好樂意將食物平分畀大家，我相信我哋一定可以一齊渡過呢難關。」

胖貓波波聽見他如此說，感覺這下糟糕了，既然食物是他施捨出來，波波已經預想到之後每次用餐前一定有冗長的祈禱環節，而大家又不好意思省略。

Niko大力地拍一拍Vincent的後背，「Jackson哥有義氣！第日請你食飯補數！」

雖然Vincent是路人甲，連名字也很路人甲，可是把他叫錯是Jackson好像只有Niko一人。倒是Vincent隨和地笑了笑作罷。

「呢個商場嘅形勢會變得好快，」待眾人整理和計算好每餐份量，子濤請大家坐下來後，開始慢慢道出策略，「你哋最好人人都要參加接落嚟所講嘅事，唔好因為自己性別或者年紀就唔肯做，因為如果唔合力一齊做，未必成事。」這正是子濤不做獨行俠的原因。

氣氛一下子變得緊張起來，子濤這比真實年齡更老成持重的言行舉止，使大家不經不覺信賴他，耐心地等待他的指示。

他用堅定的口吻，巡視眾人說：「我哋要分成兩個為一組，離開呢間舖、出去外面。」

好開心你咁問一定係忠粉

呢個故同《鬼屋外傳》同《死也不要讓我成為他們》係同一個平行時空！

睇睇下會發現人物互相認識

陳仔信哥
E個好笑

今晚仲有冇?more more

「快撚啲放我哋入去啦，咁撚多嗲！」胖貓一聲令下，打斷那男人的廢話。沒錯，貓也會說髒話，只是人類聽不懂而已。

竟然
等睇Timeline圖

老女人質疑老闆娘，「你唔好跟住子濤一齊嚇我哋啦，呢度始終係香港，就算再亂，始終都有法律㗎。」

屌

咪 ig嗰張

法律面前，窮人……

Hehe 我爭鬼屋同新郎前傳未睇咋其他都追哂

我見HKTVmall 有鬼屋賣

Btw 新郎前傳邊到有得睇？

廢老

奈良實體書入面有新郎前傳

二個故都Lived la

兩

我最喜愛的角色: 波波

波波好爛口

我諗咗勁耐綠茶同貢丸之間嘅關係

歡迎新讀者老婆絲打

好嘢喺新 post見到你

你好平安巴打

你個個故我都有追架,但第一次留名 第一本係書局買聖地牙哥,好鬼重口味

唔好鞭我住先呢排多野搞嘛，我今日通宵都同你live咗

唔知呢邊有幾多人睇緊，
希望大家今日平安，
要返嚟探肥貓波波！

2邊都有睇

肥波

推

波波

平安巴打報平安

我知綠茶巴講邊隻波波！

唔該絲打

圍棋對弈過程第一個階段，講求布局
以搶空地和阻止對方占地為目標

「吓！」
「唔制！」

聽見要離開安全的冷麵店，子濤以外，眾人紛紛激動地一口拒絕。

要知道，大家之所以安心，是因為有店舖鐵閘的保護，免受病發者的攻擊。

才安全了一陣子，子濤卻要走出去擠滿病發者的外面？！

子濤似乎早預料大家的反應，把背靠在牆上閉目等他們靜下來，才睜眼繼續說：「或者我換個講法。

。一係等掠奪派夾硬入嚟搶嘢，再逼走你哋；一係依家做好準備出去、守住自己嘅嘢，兩樣你哋揀一樣。」

他固然沒道出自己為了救人的私心，既然目標一致，不論原因，大家已經被綑綁在同一條船上。

「後生仔做事唔好咁衝動，」老女人開始擺出高姿態，用苦口婆心的語氣，實質在反對，道：「你話有人會搞事我信，但我哋唔一定要出去㗎嘛，我哋喺舖入面做好準備，就算有人嚟搞事，到時都有方法對付啦。」

子濤一開始沒明說，其實早已經暗示他們別倚老賣老。

他故意不看去老女人，悠悠然地說：「如果淨係識做溫水青蛙，唔肯踏出一步見機行事，到時先識後悔已經嚟唔切。我睇準呢間店揀得入嚟，其他人自然都識揀。」

Vincent猶豫地說：「咁⋯⋯咁到時我都歡迎㗎，一齊分享食物啫。」

「頭先都有講過，」Niko贊成子濤，擔憂地看去老闆娘，慍色道：「萬一係掠奪派上嚟搶呢？萬一佢哋得一想二呢？」

老女人的態度也強硬起來，「我哋用嘢堆死個鐵閘，佢哋入唔到嚟咪得囉。」

子濤嘆口氣，「求其搵啲嘢喺鐵閘外面燒一陣，已經可以用煙將我哋攻出嚟。呢個只係我隨口講嘅其中一個方法，有心要逼走我哋，其實唔難。」

剛剛子濤靜默期間想了許多事情，包括隨即分享的行動大計，以至眾人的反應，和如何才能說服大家的說辭，一一預先想好，否則他不能立時回應老女人的話，讓她無力反駁。

老闆娘支持子濤的說法，馬上催促道：「與其我哋拗嚟拗去，不如你講下想點做啦？」

「係啦係啦。」老闆娘的應聲蟲 Niko稱職地附和。

子濤向他們投以感謝的眼神，「要生存落去同埋對抗掠奪派，至少要有兩樣嘢：

一，當然係食物同物資，呢樣唔難收集，難在第二樣，就係人力。

掠奪派之所以可以咁有組織性，係人數足夠得制服班病發者之餘，仲有人手駐守二樓所有出入口。」

聽罷分析，他們下意識地點點頭。

子濤續說：「或者用捉圍棋嚟講依家個形勢你哋會易啲明，就當病發者同掠奪派，係我哋呢局圍棋嘅對手。

對弈過程嘅第一個階段，講求布局，以搶空地同埋阻止對方搶地為目標，而呢個商場嘅『空地』，就係物資同正常嘅人類。」

他接著道出行動目的：「只要人心歸順，物資自然會多，勢力同時壯大，所以呢一刻首先要做嘅就係，招攬人手。」

「講得啱呀！」Niko自然不懂得捉棋的複雜技巧，他挪到子濤旁邊，大力拍打子濤的肩膀，「就好似黑社會劈友霸地盤咁咋嘛，邊個夠疊馬，邊個就做到揸Fit人！」

胖貓波波不似Niko滿口過氣的古惑仔電影情節，牠舉了個跟圍棋差不多優雅的比喻，「古代打仗講謀略之餘，兵力都好重要㗎！」

拜平日看得多老闆娘播的古裝劇所賜。

老闆娘摸摸波波的頭，柔柔道：「係咪肚餓呀？係咁喵喵叫。」

子濤不想解釋太多，便聳聳肩答：「都係識少少咋。」

這是假話，他一下子就想到用圍棋來作比喻，全然跟他的生活有關。

幾年前，他已經立志要當職業圍棋選手，更因機緣巧合進入位於日本的棋院學習。

這幾天有事回港，就遇上災難性的傳染病、猶如喪屍的病發者來襲。

見子濤不願多說，老闆娘識相地打圓場，她爽快地問：「好，咁具體你想我哋出到去，點樣集合呢個商場嘅人呢？」

學生妹見大家貌似贊成離開店鋪、準備分工，她快要哭出來似的，擠開Niko捉緊子濤的雙手哀求道：「我唔想同人鬥呀⋯⋯你俾我走吖，我淨係想返屋企咋⋯⋯」

她無力地跪坐在子濤面前的模樣，確實很軟弱無助。不過，有人不准她回家嗎？

Vincent馬上以我見猶憐的眼神看著她，扶她起來，然後帶有責備地看著子濤。

弄哭了女孩子，大多男生都會手足無措，子濤卻完全不為所動，保持坐姿。

他抬頭靜靜地看著學生妹說：「你呢番言舉行有兩大問題。第一，你對我又喊又求，將責任推落我度，畀醜人我做，唔通要我尷尷尬尬氹返你？

你要走係你嘅自由，我由頭到尾都無阻止你，唔好搞到我好似控制你咁。」

他頓一頓，「相反，我純粹喺你返屋企之前，畀個分析你。商場咁嘅室內環境已經危機重重，出到去大街呢啲開放空間，我唔確定你行幾多步就會遇到意外。

就算畀你成功返到屋企，遇到嘅情況都會差唔多，大家始終會為物資爭嚟爭去，更唔好講，因應唔同建築結構，例如層數咁，會令形勢變得仲複雜。」

葵聰商場才三層樓高而已，已經快速地分成兩樓與三樓的對立局面，更不要說謎之一樓。

而住宅大廈，除非是有錢人住的別墅式大屋，否則一般來說起碼有二十五層高，真的不敢想像會產生怎樣錯綜複雜的鬥爭。

他這番話明顯是說給大家聽，即時打消了他們想離開商場的念頭。

重新坐好，學生妹印印眼角的淚水，哭腔道：「但出面咁多病發者，我真係唔敢走出間舖頭呀⋯⋯」

Niko心軟了，替她說辭：「咁啦，一係你留喺度啦，我哋出去就OK。」

「頭先你話要走出商場，唔通就唔使對付啲病發者咩？」子濤再次嘆口氣，銳利的雙眼盯著學生妹直截了當地質問：「呢個正係你第二大問題，你由頭到尾都無諗過要返屋企，係咪？」

他冷漠地瞥了學生妹一眼，「二樓有人守住出入口，所以你知根本就無可能落到樓離開商場，你講咁多嘢，無非想大家可憐你，唔使你出去咋嘛。」

在面對生死威脅的環境下，人類自然會將善與醜展露無遺，同時亦使出個人的求生本領，像子濤是腦袋、Niko是體能，而學生妹大抵是外貌和滿臉委屈。

Niko這才曉得自己中了美人計，喃喃自語：「唔係呀嘛⋯⋯」

Vincent和老女人也皺起眉頭看去學生妹。

學生妹怔一怔，鼓起臉，「我點會諗到咁多嘢喎，只係我普通女仔一個，講打我邊夠你哋嚟，出到去反而拖累你哋咋⋯⋯」

子濤毫不忌諱地上下打量學生妹，「我一開始有講過，唔好因為自己性別而推卸責任，呢件事要大家出力先成事。

你經過頭先場暴亂唔死得，入到嚟避難，證明你係有個人之處，唔好再搵藉口，我唔想再講咁白。」

子濤有想過，或許大家會怪他的不留情。

只不過在存亡關頭，已經顧不上風度不風度了，而且面對虛偽的自私精，自己其實說得算有風度了。

怪只怪學生妹明知他已經拆穿她裝柔弱，還要嘴硬，才惹得他把話道破。

經子濤這麼一說，總算沒有人再推三推四，他也順理成章指派任務，「我花咁耐時間說服你哋，自然已經諗好咗你哋各自要負責啲乜，當然唔係單獨行動，等陣出到去麻煩確保一定要二個人為一組咁行動，唔好擅自離隊。」

學生妹不滿地別過臉，但顯然正在聽子濤的話，其他人固然全神貫注，沒留意學生妹的怨恨嘴臉。

子濤講解好走出店後的事宜，眾人整裝待發。

眼看 Vincent正開鎖，波波帶著食花生的好奇心暗暗升起。

牠問：「喵～？」

這次你們之中有多少人，會死在病發者的血口呢？

多啲嚟留言已經足夠，多謝新讀者

係呀！有無心情睇？

晏少少出

多謝提醒
香港真係多痴線佬

睇呀睇呀，要睇到live

睇完莫斯科，過黎追新故

留名遲啲睇

屍體

圍棋十訣之彼強自保

他們二人為一組，共分成三組，組合分別是老闆娘和Niko；學生妹和老女人；而單獨出來的子濤，他說有波波這個組員就夠了。

「唔得呀！」聽見要波波跟他們一起出去，老闆娘激動地反對，「波波出到去都無作用㗎啦！」

子濤沒說甚麼，不過當他們出去時，不受控的波波悄悄跟上。

波波的想法是，既然要為朕招兵，朕當然要親自到民間打氣。

眾人一起行動，每組之間相距十幾步。他們要做的很簡單，說穿了就是續間店拍門，如果裡面有人，游說他加入大家。

那麼，Vincent呢？說來有點微妙⋯⋯

「呢間店有食物同物資，係我哋重要嘅基地，你幫手看守呢度可以嗎？」在冷麵店臨出發前，子濤以肯定的語氣問Vincent。

這種時勢，找男丁出去冒險是常識吧？一行人投以詢問的目光。

「點可以呢，我同你哋一齊⋯⋯」Vincent緊張得站起身，話未說完，已經被子濤擺擺手打斷。

子濤平淡地解釋：「二樓嘅掠奪派隨時上嚟，再加上咩意外都可能發生，需要一個可以獨立行事嘅人留喺度，到時唔知佢哋會做出啲乜，一切就靠你喇。

就算唔係咩危險，都可能有人過嚟求救，你始終係冷麵店老細，最好由你決定收唔收留佢。」

學生妹正想開口，Vincent點頭答道：「好啦，我呢度有幾把刀可以借晒畀你哋用。」

就這樣，他們幾個拿著不同大小的菜刀、生果刀、餐刀之類出發了，刀具不夠分，有些人則用鐵枝。

子濤刻意走在最後，盡量在遇上病發者襲擊時，不被其他人發現他有免疫這個秘密。

先到小食店集中的大走廊上，每組負責一間店，遇上無人的話便搜索物資，期間注意各組分佈位置，不會隔得太開。

若然遇上喪屍的話，便三組合力殺掉，不過僅得一、兩隻，其實光是一組也有能力解決。

關於這點，Niko在出發前見大家垂頭喪氣，便分享自己的心得似的朗聲道：「大家畀啲信心自己啦，病發者嘅智商低少少，佢哋唔識拎武器，又唔識開門，唯一致命係用口咬我哋，只要記住幾個重點，要殺死佢哋唔難。」

他揮揮餐刀，「睇戲都得睇得多啦，頭先我都印證過，見到喪屍記得爆頭呀。如果唔夠力，就割喉，或者經插眼去插上個腦度，都可以殺死佢哋⋯⋯咁樣講好似好冷血咁⋯⋯」他愈說愈細聲。

「無其他辦法，」老闆娘拍拍他肩膀，無奈地搖搖頭，「佢哋已經變咗做喪屍，如果唔自保，佢哋會即刻殺死我哋。」

受了安慰，Niko再度挺起胸膛，「萬一真係俾喪屍撲低，佢擘大個口要咬落嚟，記得即刻將把刀打橫頂住佢個口，之後先再諗辦法砌低佢。」

「哐、哐、哐」到達大走廊，老闆娘率先敲打小食店的鐵閘，Niko緊握餐刀，而身在鄰店其餘兩組也紛紛敲閘，見店裡疑似無人，便嘗試拉起鐵閘。

暫時不見病發者的蹤跡，相信這邊發出的聲音很快引他們到來。

「邊個？」老闆娘負責的店裡有人回應，聽聲音應該是個男生。

老闆娘立即向子濤揮手示意，子濤無表情地點點頭，繼續嘗試拉起他負責的店的鐵閘。

老闆娘清清喉嚨，「你好呀，我哋係嚟 Group埋大家一齊㗎。請問你有無受傷、入面總共有幾多人？」

店裡的男生沒回應，待老闆娘再催促才問：「你係警察？」

「好可惜，暫時未見到警察。」老闆娘流暢地回答，「我哋依家集合緊商場入面嘅人對抗喪屍，你會唔會考慮加入？」

「唔⋯⋯」男生遲疑了一會兒，「咁你係咩人？你哋依家有幾多個人？」

Niko上前一步想插口，老闆娘遵守子濤的叮囑，拉一拉 Niko的手臂無聲地搖頭，示意他別作聲。

老闆娘繼續負責游說，道：「我哋同你一樣都係嚟商場行街㗎咋，成隊人大概十個人左右，依家陸陸續續好多人加入。你快啲決定喇，我哋唔留得耐，啲喪屍隨時會過嚟。」

老闆娘之所以報大數和對答如流，最大原因是出發前子濤替大家演習過，期間眾人加了些意見，最後大家一致決定暫不透露二樓的威脅，只把病發者當成唯一的敵人去說服他們加入。

「如果佢哋知掠奪派勁過我哋，可能會落樓加入佢哋呀，千祈唔好提。」當時 Vincent說。

「我哋有三個人，無俾喪屍咬過⋯⋯」店裡的男生質疑地問：「我點知你係咪講緊大話，想嚟搶嘢呀？！」

「信唔信你哋自己決定，」老闆娘以肯定的口吻說：「你哋依家有嘅嘢我哋唔會搶，之後大家一齊搜索附近店鋪，物資平分，」她說的不是假話，「我哋基地附近仲有幾間小食店未搵過，到時可以俾你哋用。」

「始終要留喺度一段日子，我諗你哋現有嘅物資捱唔到幾耐⋯⋯」老闆娘搬出一堆子濤的話，說明政府一時三刻不會來救大家，要靠商場內的人合作自救云云。

店內的人聽完老闆娘的話，傳來一輪細碎的交談聲，換了一把女聲問：「加入你哋要做乜㗎？我哋唔想殺喪屍呀。」

已經有讀者發現，呢個故同《死也不要讓我成為「他們」》、《聖地牙哥鬼屋—外傳》屬平行時空。

有興趣可以睇睇

《死也不》
香港出現新型傳染病，病情失控，被世衞劃成疫區。
染病者猶如喪屍一樣，見人就殺。

故事以雙線時間線，交叉過去和現在，男主角逆境求生，同時追查陰謀背後的真相。

紙言：

《鬼屋外傳》
鬼屋首部曲的天韻成魔之路，與《死也不要讓我成為「他們」》搭上。

天韻和《死》的女主角詩雅在朗豪坊入面對抗感染者，並找出天韻昔日的仇人，狠狠地殺一場。

紙言：

你個名好熟口面

肚餓會唔會煮左波波食

歡迎新讀者羽青巴打

今晚應該仲有

波波好頑皮

廢佬everywhere

隔咗幾日live
個故好有畫面令我諗起日本套喪屍片“hero”
子濤咁成熟真係好型

放咗角色示意圖上 ig story
注意字眼：性感、少布、丁圖。

Instagram: greenizmstory

以為波波係白貓

過左今日，幾有錢都無用

係呀，奈良加印完應該都會上架

新郎前傳喺奈良實體書內呀

廢老無處不在

咁都認得我 利申日本樂園有追你個變態女人

對呀，感謝乜撚絲打

太好了，ready 睇live未？

竟然係波波跑出
其他主角表示：

波波被人類污染晒

想睇波波

接受唔到佢講粗口

我通常都等到出晒故先一次過追
好少live
睇完紙言特登上舊登再睇一次

植入式廣告注意

聽得出對方有意加入，老闆娘急急說：「你哋唔一定要負責殺喪屍㗎！

我哋咁多人會一齊傾安排，如果你哋 OK就開閘啦，出面呢度暫時安全，記得慢慢開同唔好發出太大聲，如果唔係會引班喪屍過嚟。」

最後這幾句是子濤請大家務必要說的，可以讓對方有暫時「安全」的錯覺，放下警惕，尤其是對猶豫不決的人有用，增加他們離開 Comfort Zone的信心。

「轟隆轟隆」鐵閘上捲的聲音終於響起，除了老闆娘組，連子濤和學生妹組也相繼拉起鐵閘。

店內果然有三人戒備地探頭張望，分別是一名貌似初中生的男生、一名短髮 OL和她牽著手的疑似男朋友，剛才跟老闆娘對話的，顯然是第一個踏出店舖的初中男生。

三人看見大隻Niko愕一愕，沒辦法，惡形惡相的Niko給人的第一印象通常不會太好。

Niko自以為對他們的微笑很友善，沒意識到那反而更具威脅感，「歡迎加入，你哋執好食物同物資就跟住我哋行啦，搵夠人我哋會帶你哋返基地。」

老闆娘趕緊擋在貌似惡悍的 Niko面前，補個溫柔的笑容和招手。

三人見他們似乎沒有搶劫的打算，附近沒有病發者，其餘幾組人亦自顧自搜索，知道老闆娘所說不假，立刻放心不少。

見到胖嘟嘟的波波，初中生男不自覺笑了笑。

短髮OL問：「又話有成十個人咁多，其他人呢？」

「有啲喺基地，有啲喺第二度招緊人。」老闆娘輕描淡寫地答，「快啲執嘢喇，唔好落後我哋太多。」

就這樣，他們的人數由六人上升至九人。

其後的流程也差不多，有些人甚至因為偷聽到他們的說辭而主動開閘加入，亦有些堅決不肯離開店舖，也有不少無人霸佔的店任由他們掃空。

一路上偶爾有幾個病發者冒出來，很快便被他們擊斃，Niko說得對，始終病發者的智商低一點，不像正常人類懂得利用工具幫忙。

Niko見此行收獲甚豐，一時輕鬆下來，湊到身在零食店的子濤身邊喚道：「喂。」

「咩事？」子濤把幾支水樽塞進背包內，他早已裝滿一個在背後的背包，這個胸前的背包也是沿路順手拿來，「幫手執啲嘢走啦。」

其他人在附近或游說或搜索，老闆娘則在零食店內席地而坐作小休。

Niko在零食櫃上拿出幾支能量棒，塞給子濤和老闆娘，自己也開始吃，「其實頭先你猛咁留低 Jackson，唔畀佢跟埋出嚟，係咪有其他原因？」

他依舊將 Vincent誤稱為 Jackson，其他人沒好氣去更正。

子濤手上的動作頓了頓，接過能量棒，「無錯，咁係為咗我哋好。」

「吓？」Niko又將一瓶飲料遞給老闆娘，「Jackson出埋嚟，我哋多個男人幫手先好呀嘛？」

老闆娘接過飲料看了一眼，皺眉喃喃道：「無糖橘子綠茶⋯⋯依家出啲口味咁怪⋯⋯」

子濤搖搖頭，「我哋由佢間店出發，發展到依家咁樣越嚟越多人同物資。如果日後有人想領功，可以好厚面皮咁話如果當初無收留我哋，我哋一早死晒之類。

點講都好，平分地方同食物呢個恩情，一定要還咗先，唔好俾人有話柄，尤其呢種時勢防人之心不可無。」

不及子濤多計算的 Niko嘀咕，「點睇 Jackson都唔似咁計較喎⋯⋯」

「我唔飲呢支嘢呀，Niko你攞罐可樂畀我啦。」老闆娘放低手上的飲料，指向Niko旁邊的架子。

忽然，走廊傳來一陣急促的跑步聲，而且絕不止一、兩個人。

無論來者是人是病發者，這種情況急步向子濤他們跑來，不懷好意的機會很大。

糟糕，老闆娘掩住鼻子，聲音愈來愈接近，而且⋯⋯腐臭味也愈來愈濃烈，說明正有一群病發者逼近！

原本各有各忙的眾人即時停下動作，拿好武器集中在一起。

波波約略點點人數，目前子濤為牠招來的人數大概有三十多人，一路上他們與零碎出現的病發者交手已經累積不少實戰經驗，可是從未與病發者大軍正面衝突過啊！

「點算呀？」
「見唔見到有幾多病發者呀？」

眾人一邊張望四周一邊不安地問，聽不出病發者從哪個方向過來，因為他們的聲音⋯⋯是從四方八面傳出！

腳步聲已經很接近了，波波全身的毛髮和尾巴豎直，弓起身體向走廊的盡頭發出憤怒的嘶叫聲，警告來者。

老闆娘焦急地抱起波波，衝口而出道：「點算呀，我哋波波軍人數未夠！」

即使在緊張之際，波波還有心力稱讚老闆娘：「波波軍呢個名改得好撚正！」

下一秒，病發者就出現了，從四處竄出來。然而殺大家措手不及的，不是病發者差不多有十幾人之多，而是⋯⋯

他們竟然全部都手持武器！

「佢哋唔識拎武器，要殺死佢哋唔難」——Niko的話頓時有環迴立體聲的聲效，圍繞在耳邊。

「佢哋唔識拎武器，要殺死佢哋唔難」——Niko的話頓時有環迴立體聲的聲效，圍繞在耳邊。
燈到呢

「無糖橘子綠茶⋯⋯依家出啲口味咁怪⋯⋯」

唔止怪 仲好重口味添

橘子綠茶要加甜

愈睇愈緊張 加速加速

加甜

老闆娘接過飲料看了一眼，皺眉喃喃道：「無糖橘子綠茶⋯⋯依家出啲口味咁怪⋯⋯」

橘子綠茶出名走甜

歡迎銀包新讀者

多謝老婆絲打
咁你應該知有啲故係互有關聯，如果唔記得可以去ig睇下timeline圖

感動
咁我有動力出多啲，如果你睇得切

正呀，嗰邊就快完了

好正波波軍

飲尿店

無睇之前外傳同死也不會唔會有閱讀上嘅影響？

加油，你出我就會睇
btw 波波軍

搶鏡月巴水皮

係波波
先啱

巴打知唔知佢下落？無見佢好耐了

以波波為首的波波軍約四十人；敵方病發者二十人，前者看似佔上風，實質不然，只消被病發者咬傷一口，便很輕易扭轉雙方人數。

更不要說，病發者居然懂得運用武器。

「變⋯⋯變種呀⋯⋯」老闆娘看得張口結舌。

波波軍在大走廊的正中央，而喪屍則散亂地站在各路口上，形成包抄之陣，隨時撲過來，一時間波波軍都反應不過來。

應戰或撤退，一瞬間便要作出決定。

子濤一時間下不了主意，在 Niko耳邊壓低聲說話，「已經嚟唔切跑返去Vincent度，依家一係匿入呢幾間舖度，一係同佢哋打過⋯⋯」

Niko回一回神，「避得一時，避唔到好耐，我哋唔係無勝算。」

這個時勢他不問誰是 Vincent已經好好。

「啱，」Niko說中子濤的心聲，子濤往病發者投以銳利的眼神道：「要擴大基地範圍，三樓呢一層在所難免要清一清。」

大家意會他的意思是要減少病發者數量。

子濤舉手，大喝一聲：「大家唔使驚，記住頭先嘅要訣，一齊殺晒佢哋！」

沿路與病發者惡鬥時，Niko一直給大家更新攻擊和閃避的要點。

被子濤的聲音刺激，病發者們一湧而上，甚至原地跳起，以一種從天而降的氣勢撲過來！

「呀！！！」波波軍吼叫著，硬著頭皮迎撃，一場人類對喪屍的大混戰旋即展開。

只不過，人類有私心，而且目光短視，埋身近戰一開始，有人趁亂溜走或鑽入店內拉閘。

餘下的人類和病發者扭打成一團。

其中一名病發者志在必得地以美工刀劃傷老闆娘的手臂，她手一鬆先讓波波逃走。

趁她痛得往後一縮，病發者便乘勢大力將她推倒地上！

Niko和子濤同時應付幾名病發者，抽不出身保護老闆娘。

眼見病發者朝她張開血盆大口，波波只好一同加入戰事。

「喵！」論及原地跳起，以病發者的彈跳力怎麼能跟波波相比。波波雖胖，但身手非常靈活！

波波在病發者的背後跳起，踩住他身後迅速爬到病發者的頭頂，期間他完全無視牠、美工刀快要觸及老闆娘了。

「仆街！去死啦！」波波對準病發者的雙眼亂揮利爪，弄瞎了他。

老闆娘側身迴避，病發者就撲錯方向，往地面倒下。

旁邊的老闆娘也不好惹，固然不會像 Mandy這種無腦港女只管發呆，趕緊在病發者重新站起來之前，一刀割喉！

「波波最乖！」老闆娘拋下這句話，便忙著處理其他病發者，沒空跟牠來個小勝擁抱。

「濕濕碎啦！」波波高興得尾巴擺了擺，傲視地上的病發者屍體，舔了舔小手肉球。

牠想利用自己的優勢，負責毀損病發者視力，不過現場人數太多，一個不留神會被踩死。

老闆娘總算擠到 Niko附近，與他合力對抗病發者。

短短時間之內，Niko留意到病發者的攻擊有固定模式：一開始以手上的武器將人打倒地上，緊接咬傷對方。

情況十分糟糕，本來眾人只需應付到病發者的嘴巴，就能與之對抗，勉強算有還撃能力。

這下病發者配搭武器，加上一股蠻力，雙方打鬥的第一下，人類已經被他們制住了。

人人露出膽怯的神色，有些更因閃避病發者，而被另一隻咬到。士氣和戰力愈見衰弱。

一名看起來十一、二歲的男生被女病發者追逐，女病發者舉高雙手，睜大兇恨的血紅雙眼，撲向男生。

他即時遵照 Niko先前的要點，雙手拿著橫亙的鐵枝兩邊末端，蹬地迎接，將鐵枝塞到女病發者口中，抵住了她的啃咬。

打鬥去到此步暫且穩當，接下來有如之前的步驟，找到空隙將鐵枝抽出再飛快插喉或插頭，就能解決女病發者。

「加油呀！」波波在旁吶喊助威。

子濤趁有空檔抱起波波，放到他緊急清空的背包裡，只露出牠頭部呼吸，「唔好跳出嚟呀，小心俾人踩到。」

「救駕來遲呀你！」波波的嘴巴如此罵，暗暗感激這個寡言卻心細的聰明男生。

這時與女病發者打鬥的男生本應已經殺掉她，可惜她居然一把奪過鐵枝，在眾人出手之前，捅向男生的腰部，血染T恤！

「大膽，竟敢喺天子眼前傷朕嘅奴才！」波波利爪伸出，生氣得毛髮豎直。

病發者滿腦被飢餓控制住，只懂攻擊眼前人，女病發者見男生受傷，立即拋開鐵枝、空出雙手將他撲倒並按住他的肩膀。

接下來，女病發者張口要咬男生。

女病發者張口正要咬男生，突然冒出來的 Niko比子濤動作更快，立即上前一記插頭，解決女病發者。

男生扶著腰間的傷口站起身，對 Niko感激地說：「Niko哥哥，多謝你救我一命呀！」

「小事啦，」Niko豪爽一笑，拍拍他的肩膀，「你屋企人呢？」

男生的臉色忽然一沉，再蠢的人都知道問錯問題，Niko只好道：「你傷咗就匿埋一陣先，我照顧唔到你住。」

他下意識到瞄瞄身旁的老闆娘。他要保護老闆娘，又要斬殺病發者已經不容易。

「一個人係搞唔掂！」Niko挺直身體，大聲地向眾人宣告新策略：「兩個人一組，一個負責擋住喪屍面前，另一個喺佢後面插佢！」

沒錯，病發者持刀是比之前危險得多。他們將人推倒後便棄下武器，改為用口咬傷人類，令人類受感染。

Niko顯然摸熟了這單一的規律，利用病發者這既是優勢又是弱點去反攻。

剛剛男生和 Niko就是最好的示範教材，大家紛紛與最接近的人組成一隊。

當眾人全力以赴地迎戰時，不受病發者攻擊的子濤則成為「清道夫」。

除了殺掉病發者外，一注意到有人被咬，立即上前趕在他轉化前，一刀插死他。

子濤知道自己這樣毫不猶疑地殺掉尚未轉化的人類，一定有人會說他冷血無情，但他情願殺錯，都不想有增加病發者數目的危機。

兩支大軍對戰了十幾分鐘，勝負總算慢慢扭轉。

最後，以病發者全軍覆沒作結。

波波軍卻沒有大獲全勝的氣氛。

未睇先推～
估唔到呢個時間有更新！！

波波極需要關注

歡迎負能量絲打，睇完會有正能量

快啦！唔好扮睇

波波：奴才點解要幫朕改名做波波

波波主子

咦！個故遲下發展正正係...

多謝白熊巴
係囉，大家焦點唔好淨係放喺波波好嗎！

哈哈，老闆娘都係奴才嚟

好好飲咁

完全無影響
呢個故有緊張位，但主要想大家輕鬆啲睇，放鬆下心情
sorry 講嘢1999

波波軍貓強馬壯

呢個故應該係我目前更新得最快嗰個
晏少少又有

跪地求文

「仆街！去死啦！」波波對準病發者的雙眼亂揮利爪，弄瞎了他。

黑豹

波波：朕需要一個更霸氣嘅稱號，最好係＿ ＿王或者＿ ＿大帝之類

波波：仲唔過嚟跪拜朕

好！執執就出！

主子快啲叫你個奴才出文

經這麼一戰，他們只剩下十多人，個個心力交瘁，如果這時再來一隊病發者，相信全軍覆沒的會是波波軍。

老闆娘知道留下來的人，搞不好會怪他們把人拉出店舖、使大家陷入危險，所以不敢因戰勝而表現得太激動。

她沉重地對大家說：「好多謝你哋留低同我哋一齊對抗病發者。既然物資都拎得七七八八，我哋盡快返去基地休息先。」

「唔好掂我個 BB呀！」短髮 OL以跪坐的姿勢，抱著一具男人的屍體哭喊，那是她的男朋友，他們是老闆娘第一批招入波波軍的人。

短髮 OL大罵子濤的原因，是他竟然不放過她男朋友的屍體，無情地要斬斷他頭顱。

子濤冷冷地吐了句：「佢啱啱俾病發者咬過。」

「如果唔係你哋，佢點會死呀！」她再次伏在男屍身上，淒楚地啜泣。

「節哀順變啦，」波波跳落地上，懶洋洋地伸懶腰，「過幾年你咪又係會搵另一個男人，同佢風流快活。」幸好人類聽不懂貓話。

老闆娘過去想安慰短髮 OL，未開口已被短髮 OL甩開她的手。

「原本我哋好好地喺舖頭入面，明明可以好安全。」短髮OL繼續埋首哭訴：「你哋害死人呀！我唔會跟你哋走㗎！」

嘶心裂肺的哭聲之悲壯，讓在場女士不禁眼濕濕、男士緊握拳頭，漸漸和子濤他們拉遠距離。

老闆娘苦口婆心地勸道：「唔好喊啦⋯⋯」

Niko自責地低下頭。

「對於你男朋友嘅死，我有一定責任。」子濤平靜地說，短髮OL聽見他道歉，也暫停大叫。

他說：「同病發者為敵，每分每刻、任何情況我哋只要一個唔小心，就隨時會死。選擇踏出店舖，我相信大家都有呢個心理準備。」

言下之意，大家站在同一陣線，槍口對外，對自己才是最有利。

「大家始終要離開間店出去搵嘢食，到時得兩個人遇上病發者大軍，唔通就會無事？」

他的目光誠懇地投往一眾人，「我唔敢保證如果點點點，你哋就一定可以點點點。我只係覺得將人同物資聚集一齊，組成一條大 Team，生存嘅機會會更大。」

Niko再次抬起頭，眾人也開始覺得子濤說得沒錯。

子濤只是集合大家，要跟他走是自己拿主意，雙方沒有任何利害關係，純粹湊在一起求生，自然沒有誰要保誰安危之說，也不需為對方負任何責任。

短髮OL見勢色不對，心痛地搖撼男屍喊道：「依家唔係你女朋友死呀，你梗係唔肉痛啦！」

「你講得啱。」子濤爽快地承認，「但係呢度仲生還緊嘅，一定有人失去咗重要嘅人。與其為死者怨天怨地，不如爭取時間幫自己搵更多求生機會。」

他的話點醒了眾人，說到底，人不是聖人，固然以自己的生存為首要目標。

傷心流淚這些事，還是待有空再做。

話已至此，子濤不強硬對男屍做甚麼，默默轉身往Vincent所在的基地走去。

Niko和老闆娘跟子濤走，臨行前 Niko見大家露出猶豫的表情，便說：「再等落去可能又有另一班病發者殺過嚟，我哋依家要返基地，跟唔跟埋嚟係你哋自由，總之我哋有嘅物資同安全之所，唔會少你哋嗰份。」

他挺著或許比女人還要堅挺的胸肌離去。

一個聰明，一個孔武有力，大多數人自然選擇追隨他們。

波波認為統領一支軍隊該有的基本元素他們都有了：
皇帝（即波波本貓）、
軍師（子濤）、
武將（Niko）、
額外還有宮女（老闆娘）。

「擺駕～回宮喵～」波波揚起尾巴，聲音響亮地發施號令。

大膽奴才，竟敢用豹嚟同波波比！
豹都唔夠波波打呀！

波波皇朝建軍之路已出！

已live

上車順手過黎入伍

到隔離 post出文喇，快啲上車

：首先，你要進貢罐罐，朕就准你加入波波軍

罰你重睇第一章

係我錯

首先，我係巴打
其次，樂園故出咗下集，唔知你知唔知？

上咗啦，又要等下班車

子濤一行人離開冷麵店時只有六人一貓，經過大走廊一役，連同 Vincent不曉得如何招來的幾個人，目前波波軍人數漲至二十人。

以冷麵店為中心，波波軍分工合作整頓附近六、七間店鋪，物資攤分，每店供兩至三人暫作休息空間，形成一個擴大版的基地。

基地外圍則堆滿雜物，作為阻擋病發者或掠奪派的緩衝，各派兩人輪流站崗作哨兵。

「多咗咁多人呀！歡迎呀！歡迎呀！」Vincent見他們沒有斷手斷腳地回來，還如計劃進行帶來很多人，感激得差點要抱住子濤和 Niko。

Vincent隆重地介紹了幾個新面孔，說是在等待波波軍回歸時，聽見有人敲鐵閘，便讓他們加入了。

子濤和 Niko對此沒意見，處理好物資和站崗時間表後，便累得幾乎在地板上睡著。

「嘩屌，原來已經夜晚十點喇？！」Niko腿張得開開地坐地上，瞥了眼老闆娘連忙道：「Sorry呀，唔小心講左句粗口。」

這時冷麵店裡只剩下子濤、老闆娘、Niko、Vincent和波波，這店的空間夠大，所以四人一起待著也不覺擠擁。對於這個安排，Niko糾結了很久。

一方面他很想單獨與老闆娘逗留在其他店裡，畢竟這是他首次長時間與她獨處，機會難得，還自行幻想夜晚可以與她談心事，一下子把中學時代跟同學去長洲渡假的快樂回憶扯出來。

另一方面，他又怕孤男寡女共處一室，會被其他人說三道四，更重要的是，他怕自己忍不住⋯⋯

上述的內心讀白，是趁波波軍安頓好，Niko藉詞小便、帶波波去遠離人群的空間，然後將牠當成是閨蜜一樣，逕自一口氣對牠噴個不停。

「好撚臭呀人類！放開朕！」波波一臉不屑，想要甩開他的拑制。

聽不懂貓話的 Niko卻誤以為是鼓勵，將波波抱得更緊，「你都覺得我應該表白？」

往往遇上人類這種自說自話，波波總會慨嘆都市人的孤單感和生活壓力，同時認為自己沒有責任去做聆聽者。

自從 Niko訴完苦、把牠抱回冷麵店後，牠就故意避開不讓他接近。

老闆娘從罐頭堆中，挑了一個打開並放在地上。

見波波開餐後，她轉身對大家說：「我諗都咁夜喇，今日係唔會有人嚟救我哋。我哋食完晚餐就好好訓一覺，聽日再睇下點啦。」

Vincent大方地指指存放冷麵店食物的雪櫃說：「好呀，大家隨便食丫。」說完他率先起身。

為保持健美身材，Niko在別無他選之下盡量挑選少醬汁又飽肚的食物，子濤在放乾糧的櫃子拿出杯面，問 Vincent有沒有熱水。

四人一貓共進晚餐，一時間無人開口說話，Niko和老闆娘明顯有點坐立不安，Vincent見狀就著老闆娘挑選貓罐頭一事，展開話題。

他吞下冷麵，抹抹嘴，對老闆娘打趣道：「你頭先拎起幾罐唔同口味嘅罐頭叫波波揀，其實佢都唔識邊罐打邊罐。」

老闆娘是波波的忠心奴才，急促地反駁：「唔係喎，佢次次都識揀黃色呢罐㗎喎。」

「如果係黃色，咁佢睇到又唔奇，」Vincent一改口風，「你哋知唔知貓其實好慘，佢哋天生有缺陷，就係色盲，淨係睇到淡淡嘅黃同綠色，其他色喺佢哋眼中都係灰色。」

Niko好奇地問：「係嘅咩？」

老闆娘顯然一早就知道，不屑地問：「咁又點？」

Vincent頓了頓，露出難以置信的表情，問：「你唔覺得佢哋好可憐咩？一出世就欣賞唔到呢個世界嘅五彩繽紛。」

「屌！收嗲啦你！」波波吞下口中食物，大聲罵道。

在貓的世界，從來沒擁有過「顏色」這東西，又何來有失去的滋味？既然沒有概念，又何來會感到惋惜？

打從一開始就沒有要看見顏色的需要，人類卻硬要從自己角度去想牠們。

他們往往扭曲了善意，總愛自我滿足地憐憫他人，卻沒意識到這份多餘的憐憫，反而成為別人的負擔。

一直沉默吃杯面的子濤，儘管聽不懂貓語，還能理解波波的立場。

他語氣平坦地問：「假設人類本來係有三隻眼，但依家嘅人類只得兩隻眼，咁你會唔會覺得自己好慘？」

他的比喻讓眾人靜默下來消化一下，幻想如果自己多了一隻眼會是怎樣。最後，還是認為兩隻眼睛已經足夠，第三眼反倒顯得多餘。

大家似懂不懂地明白他想表達的是，第三眼於人類而言，就如顏色於貓而言。

話題就此擱下，然後大家就有一搭沒一搭地閒聊。

期間子濤心事重重，始終不忘要去二樓救走女朋友、再出逃警局的大計。

吃完杯面，他說：「老闆娘講得啱，今晚好好休息先，聽朝我哋開大會。」

波波心想，開甚麼鬼大會，是皇帝上朝與眾臣共商國事的概念嗎？當中的「皇帝」，自然是波波本貓。

「開咩會呀？」Niko吃到一半張開口問，皺起的眉毛好像在說「要動腦的事情不要找我」。

「啲嘢食睇嚟夠我哋食幾日，最好計劃下幾日後，如果無人嚟救我哋，應該點做。」

子濤清理好杯面，找了個角落重新坐下。

他續說：「而且二樓班掠奪派隨時上嚟，我哋要話俾大家知，同時傾下點樣防避佢哋。」

於他而言，找方法讓大家下去二樓救人才是最困難。

老闆娘一臉疲憊地唸道：「原本以為團結咗大家，夠人數抵抗掠奪派就安全，點知都仲係唔夠。」

說時遲，那時快，幾個小時後不到的凌晨時分，就有人舉兵來襲了。

「好撚臭呀人類！放開朕！」波波一臉不屑，想要甩開他的拑制。

講粗口仲得意呀

講緊邊個故呀？

無計，Niko人設

講到咁，搞到我真心想去試下

我都唔知..上次行過都見唔到佢

開心 莫斯科都想有更新

身體唔好呀，唔敢咁甜

又出咗喇

咁我下章要試下加甜喇

睇嚟我要擺多啲示意圖
btw, 其實你啱。因為藍貓好似唔多有異色瞳？

今晚會唔會再有更新？

得番一班尾班喇....

正唔正先？

我當係舖頭啲人接返屋企養咋

更咗喇
你係咪識波波？

咁快仲要收車，唯有搭波波號。
會唔會再出其他外傳

咁快 仲想坐多陣

今晚無喇，聽日繼續

波波號呢個名都好正

外傳要睇下多唔多人想睇，同埋睇邊個先

成個系列完結了
再寫都只係外傳嗰啲，如果有人想睇

波波號 你寫好多人會睇

我想睇

呢排少咗人睇故

成個系列，包括死咗/未死/配角，你最想睇邊個？

佢地遲啲就會返嚟架啦

來到圍棋的中盤階段
雙方展開攻殺來占地

無論於現實或電影裡，都不難見人類的貪婪和自私，繼而在喪屍來襲大都市後的發展，也是千篇一律。

子濤一行人身在葵聰廣場的第二個晚上，見證人類為了有限食物和資源，要打到你死我活。

其實整個商場加起來的東西，一定夠生還的人平分，捱上好些日子。他們偏不肯，連別人的份也要霸佔。

波波想了想，可能他們太長時間沒玩手機，不得不發起「掠奪」這個刺激的遊戲來消磨時間。人類總是愚蠢的。

當晚三樓基地眾人才睡沒多久，凌晨時分，負責守夜的人忽然大喊「救命呀！有人嚟呀！」，驚醒熟睡的人們。

「咩事呀？」老闆娘口齒不清地揉著雙眼，還未從夢裡醒來似的。

Niko早已站起身，撿起擺在身旁的鐵枝，拉起老闆娘，大聲喝道：「攞起你哋啲武器，我哋要出去喇！」

Vincent摸索眼鏡，子濤準備就緒打開店內的燈，這時，外面傳來幾道鐵閘門上捲聲，伴隨著人們的驚叫和痛罵聲：「唔好打呀！」、「放過我呀！」

Niko率先拉起鐵閘，波波沒考慮就跟他們出去。

「波波！呢度！」老闆娘總算清醒了，怕牠走失或受傷，粗魯地將牠塞進背包內，背在背後。

「嚯！」踏出店外，刀影即現。

「哇！」來不及看清楚，老闆娘便被人推開，一個踉蹌跌倒地上。

Niko擋在她面前，迎上對方的攻擊。要不是 Niko及時出現，她身已中一刀。

這次來襲的不是病發者大軍，而是正常的人類。正常歸正常，是不是神智清醒就另一回事了。

論武器，他們個個手持的不是菜刀就是切肉刀，反觀波波軍混雜了弱弱的美工刀和鐵枝。

「佢哋係掠奪派？」老闆娘站起身，問子濤。

「屌！你哋想點呀？」Niko粗壯的手臂被刀劃傷。

「嘿！哈哈哈！」與 Niko對戰的青年精神極之亢奮，非常突兀地大笑，見 Niko流血，士氣更是大振，發狂地揮刀。

子濤並沒有急於出手殺傷他們，而是在抵抗攻擊之餘，飛快地評估雙方勢力。

「我認得佢，佢係掠奪派。」子濤擠到 Niko身旁，踢開一個想撲向老闆娘的男人，皺著眉說：「唔掂，佢哋勁啲。」

波波軍四十人；掠奪派粗略估計有二十多人，大多是男性，而且個個兇神惡煞。

雙方擠在這窄窄的小道打鬥，原本用以阻礙發病者進來的雜物已被推開，有人被對方追趕而匆匆離開基地。

「唔好出去呀！」老闆娘大喝一聲。

身在基地，敵人只是像瘋了般的刀手，離開這裡的話，額外還要對付病發者。

Niko推開發狂的青年，急急問：「我哋點算好？」

子濤搖頭表示情況不樂觀，「掠奪派有黑幫底，可以話係熟練刀手。」

才不過幾分鐘，波波軍已有不少人中刀倒地，毫無搏擊之力。

老闆娘被逼到牆邊，這樣至少不怕背後被人偷襲。她架起鐵枝，鐵枝被刀鋒磨擦產生刺耳的聲音，她對眾人大叫：「撤退啦！放棄呢度啦！」

聽見不少女人尖叫和哭喊，更多的是求饒聲。

被追打的年輕人，甚至擋在波波軍和掠奪派中間，跪在地上懇求對方別再追殺他們。

持木棍的中佬卻毫無憐憫之心，一棍瞄準年輕人的腦袋打過去！

若然說年輕人於危難間挺身而出保護大家，是彰顯人性的光輝，那麼，這個木棍中佬絕對在展現人性的欺善怕惡和冷血的醜惡面。

幸而有另一名男子用長傘快速替年輕人擋下，數人上前，成功救走年輕人。

這群掠奪派，打著搶奪食物的口號，實質在打人殺人！

Niko看去子濤，心想他一定會有甚麼好對策的。可是⋯⋯他居然失神地盯著遠方某一點。

「子濤！走呀！」Niko推一推子濤，再撞開老闆娘眼前的瘋子。

不遠處有兩名面露猥瑣的男子，趁亂抓走一名妙齡女子，將她拖往店內。

「連我哋貓要交配都會問下人哋肯唔肯先，人類點可以咁野蠻！」波波怒不可遏，跳出老闆娘的背包，衝了過去。

「波波！」老闆娘想也不想追向波波，Niko當然不理子濤，繼續做老闆娘的護花使者。

老闆娘的大叫使子濤陡然回過神，子濤拔足往另一個方向奔去，在一處稍稍遠離戰火的角落停下。

新郎！

子濤係咪見到女朋友

棍殺人，雨傘救人

波波好得意

新郎：一票

讀者總是醒目的

永不忘記

偷偷講，波波唔鍾意人讚佢得意

兩票

話說謎樣美女呢？

暫時100%新郎
原來佢咁受歡迎

佢係女主角，下章會見到佢

不過之前出過新郎前傳，諗諗仲有咩未寫先

唔夠喉但我要波波先

唔通係之前描寫得幾詳細嗰個

係咪要等聽晚先有車

yeah 有人催故，依家即出

正

他先前身上所散發的香水味，正正是站在他面前的女子發出。

「Yuki，你有無受傷呀？」子濤的語氣罕有地緊張。

這名叫 Yuki的女子，跟子濤差不多都是十七、八歲左右，穿了條連身短裙和高跟鞋，與現場環境極不協調，還一臉濃妝。

若然胖貓波波在此，第一個想法一定是：叫得做 Yuki，十個有九個都是八婆。她的五官尚算漂亮，只是一身港女味。

當然也有不少香港女生很高質，不過這個 Yuki的嘴臉歸於凶巴巴又蠻不講理那類。

她高傲地把雙手交疊在胸前，頂著一張嘲諷的面孔說：「我嚟係想將琴日講到一半嘅事講清楚。」

這不像男女朋友重逢的畫面，Yuki也不如子濤所想，被困在店裡。

她身邊離奇地沒被打鬥波及，子濤向 Yuki踏前一步，帶點哀求地道：「你跟我走啦。」

子濤說：「我帶你去警局，去到嗰度有人會保護我哋。」

面對子濤的關心，Yuki用尖銳得刺耳的聲線問：「你憑咩覺得人哋一定會俾保護你呀？」

平常狀態下，子濤固然不會找警察，更不就奢望有保護。只是現在他有難言之忍，卻又無法告訴 Yuki。

Yuki把這當成是無言以對，繼續不客氣地開火，「我一早就想同你講㗎喇，你畀唔到幸福我，我哋分手啦。

同你一齊呢幾個月，我哋見過幾多次呀？你淨係識留喺日本做咩爛鬼棋手！我喺二樓咁耐，都唔見你嚟搵我呀！靠你，我死得啦！」

他們成為情侶大概有三，四個月，期間子濤多半時間都在日本，與 Yuki保持遠距離的戀愛。二人溝通時間愈來愈短，感情也愈來愈淡。

子濤急急解釋道：「琴日你俾陳雲信捉走之後，我想落二樓救你，但俾人擋住咗⋯⋯我已經準備好落嚟你㗎喇！」

「救我？」Yuki眼裡閃過一絲冷血，「好心你啦，我咪講咗囉，我同啊信一齊咗。我係甘心留喺二樓㗎。」

在發病者事件爆發時，Yuki跟子濤於二樓正在講分手。說到一半，混亂將二人分開，子濤被逼上三樓，而 Yuki則留在二樓和她的新男朋友陳雲信在一起。

其實子濤心知，分手是遲早的事，他們對對方已經沒有戀愛的感覺。

不過，他以為 Yuki被陳雲信欺騙，並被他禁錮在二樓，子濤基於責任感，才費盡心思救她。

Yuki這番話讓子濤徹底地生氣，他雙手緊抓 Yuki的雙臂，「你知唔知陳雲信係咩人嚟㗎？唔好俾佢呃呀！」

「放手呀！你整痛我喇！」Yuki皺著眉，搖晃身體想擺脫子濤，「我點會唔知佢係咩人！人哋開舖頭做生意呀，你呢！？你一個月搵幾錢呀！」

她說得如此直白如此殘忍，無非想一招 KO子濤。

受刺激的子濤，更是用力，幾乎是叱喝地說：「佢撈偏㗎！你跟住佢點會幸福呀！」

Yuki見子濤如此激動，冷笑一下，擺出一副勝利者的囂張神情說：「你都見啦，所有二樓生還嘅人都跟佢，我哋知你哋叫我哋做『掠奪派』吖嘛。」

她不在乎地聳肩，「咁又點，黑幫又好、警察又好，我哋人夠多，好快成個商場都係我哋㗎喇。」

在發病者襲港前，Yuki選擇了陳雲信，是看中他的金錢（雖然不見得能有多富貴）。

而到了現在這境地，儘管金錢變得沒用，她依舊再一次選擇他，因為他的勢力。

既然如此，無謂多說。子濤鬆開 Yuki，默默地退後。

「我明白喇。」子濤的心跳漸漸變得穩定，以看陌生人的眼神打量 Yuki，「以後好好照顧自己喇。」

說罷，他轉身離開。

「你明就好啦，以後我哋再無任何關係喇！」身後的 Yuki似乎不滿意子濤就這樣接受分手，不忿地在身後噴出一堆比粗口更難聽的話：「其實同你仲拍緊拖嗰陣，我已經同啊信一齊咗喇。」

子濤怔一怔，嘆了口氣。

或許她上來不是為了分手，而是享受自己苦苦挽留她所露出的難堪。

想到這，他昂首闊步繼續走，對她更過份的話不瞅不睬。

他遠離了 Yuki，遠離了基地，將老闆娘他們的戰事拋在身後。

甚麼招募新兵、建立基地，由始至終子濤只為了壯大自己的力量，好去二樓「救」Yuki，然後一起去警局。

現在沒了首要目標，自然可以甚麼都可以棄下，子濤決定獨自前往警局。

會執意去警局，他並不純粹因為覺得那裡比較安全，所謂安全也絕非因為有警察，而是有更重要的原因。

他站起來，轉身下去二樓。二樓的掠奪派似乎全都衝上來三樓，沒人駐守電梯間。

二樓不見發病者，遠方有交談聲傳出，看來還是留了一部分人在二樓重要地域。

為免遇上阻滯，子濤不多逗留，舉步往一樓下去。

快到一樓範圍，已聽見爭吵聲，有女生沙啞絕望地喊叫：「Jenny！唔好呀！」

來到一樓，子濤遇上她了，應該說，重遇她。

幾個發病者圍堵兩名少女，一名被他們拉扯著、撕咬起來，應該就是 Jenny。

而叫喊的烏黑長髮女生，有精緻五官和白皙肌膚，一襲白色病人袍連身裙，上面沾滿血跡。

子濤認得出她，這名謎樣而長相甜美的少女。

混亂推撞間，發病者明顯集中攻擊 Jenny，像是看不見謎樣少女的存在一樣。

此刻，子濤發愣駐足，眼睛難以移開地緊盯謎樣少女。

不曉得是因為覺得她太美，還是猜測她也有病毒抗體⋯⋯

push

睇完秘密地鐵故
就梗係過嚟睇埋屍語啦

波波號其實係短故嚟哈哈

醒目！出場了

仲唔快快手live咗佢

謎樣少女好靚女咁

等睇等睇！

正過yuki多多聲

好嘢有人催故，晏少少出

寫長啲

催就有故睇
等我日日落力啲催你先

我哋應該係講緊同一隻波波呀嘛～

木偶師藉著操控木偶，
賦予它生命，
使之能在舞台上表演。

子濤的思緒快速轉動。

發病者無視正常人類，有兩個可能性：
一，那人類擁有病毒抗體；
二，她接種過病毒疫苗或解藥。

而兩者的分別在於，前者屬於先天性；後者要不一早注射，要不受感染後才注射，然後恢復正常人類的體質和理智。謎樣少女顯然是後者。

子濤認出謎樣少女就是一開始，在他眼前被病發者咬死，並且以病發者姿態所重生的美麗女生。

然而再度遇上她，她已經變回正常人類，絲毫不像受過感染一樣，加上她換了一身病人袍，子濤猜想，她身上或許有他需要的答案。

一班病發者推跌 Jenny並撲過去咬傷她，不出幾秒，Jenny便成為病發者的美食。

Jenny的同伴、那本已蒼白一臉的謎樣少女被他們擠出圈外，配合纖細身材和鬆垮垮的病人袍，散發一股病態淒美的她看似搖搖欲墜，快要昏倒。

子濤下意識一個箭步，上前接住差點跌倒地上的少女，她身上散發一股淡淡的清香，像是洗衣粉或是肥皂，總之不是 Yuki那種俗氣香水味。

重遇她，讓他馬上改變主意。

先喚醒謎樣少女問話吧，暫時沒有去警局的必要，留在熟悉的環境較有利。

子濤背起昏迷的謎樣少女回到三樓。幸好她的身體不算很沉重，他很快回到三樓基地一帶。

他避開人聲吵雜的大道，經小道想尋回老闆娘他們，一起躲避掠奪派，以目前波波軍的實力，確實不是掠奪派的對手。

他記得臨分別前，老闆娘他們往某個方向去追趕幾名猥瑣男人，所以子濤走往那個方向。

愈走心裡愈是詫異，三樓這裡平安得很異常。所謂的平安，固然不是指人類之間的爭奪，而是指病發者。

為甚麼打鬥發生這麼久，沒有吸引過一個半個病發者過來？

好像他們固意約定好不過來似的，可是，對不會思考的病發者，哪有約定不約定之說。

走在三樓主道上那班掠奪派，以趕盡殺絕的氣勢，正在搜索波波軍，子濤躲在小路上小心翼翼地移動。

一陣腐臭味傳來。

「屌，有喪屍嚟喇！」聽到掠奪派當中有人喊道。

霎時，眾人身後出現為數二、三十名病發者，子濤當下覺得有種似曾相識的感覺，對上一次與他們交手，也是如此，發病者們之間，確實懂得約好同時出擊似的！

子濤扶一扶穩背上的謎樣少女，暗忖得盡快找回 Niko他們，遠離這場人屍大戰。

正當鑽入另一條小巷前，子濤瞥見站在病發者們最後方，居然有一名未受感染的男生。

他一頭漂白的頭髮，文青風的金絲眼鏡，一身白襯衫白褲，乾淨而清新，文靜卻格格不入。

他頂著厚重的雙眼皮，予人懶洋洋和睏倦的感覺，年齡應該比子濤大幾歲左右。

一幕令人震撼的畫面緊接上演。

本來不見有病發者撲向掠奪派的舉動，然而，斯文男生一舉起手，病發者們宛若收到訊號，倏地一舉衝去掠奪派⋯⋯

怎麼可能？！

子濤大吃一驚，先前病發者懂得使用武器已經夠難以置信，這下⋯⋯竟然有人類可以操縱病發者的行動？！

痛叫聲瞬間環迴式爆發！

斯文男生為甚麼要襲擊掠奪派呢？他到底有甚麼目的？

正當子濤拐進另一條小巷時，遇上兩名病發者，本想著一如以往地直行直過，豈料令人意外的不止病發者會聽從人類指揮，不幸的是，他們居然再次變種！

身形瘦削的兩名年老病發者，見到走廊盡頭的子濤先怔一怔，然後為了確定是否獵物似的，兩人仰高鼻孔大力吸氣，這個舉動先前未出現過，子濤知道勢色不妙，急急左右觀看尋找退路。

很快，病發者得到答案，慢慢低頭雙眼移回水平視線，眼神由呆滯瞬間閃出怒氣，瞪向子濤。

「仆街喇。」子濤呢喃，不等他們行動，先拔足往左邊的路跑去，這個方向可以避開三樓主要道路上的人屍大戰。

「呀⋯⋯呀⋯⋯」病發者沙啞的聲音和腳步聲就在身後！這表示他們真的正在追趕子濤他們。

商場的情況，愈來愈糟糕。

斯文男生的出現先打破商場內的勢力制衡，這對本身處於劣勢的子濤並非壞事，然而，從病發者襲擊子濤一事看得出，斯文男生的對象並非光針對掠奪派，而是所有生存的人類，只是掠奪派剛巧佔據了三樓，才成為主要受攻擊對象。

其次，病發者不再像以往忽視子濤，原因一定不在於謎樣少女，因為於一樓已確認了病發者本身也忽視謎樣少女，而選擇攻擊她的朋友 Jenny。

問題不出於子濤這方，那麼，剩下的可能性，就只有是病發者變種。

先假設他們透過嗅覺來判斷對方是否正常人類（攻擊對象），而子濤和謎樣少女很可能身體有抗體或散發某種氣味，令病發者錯判為同類或非人類（不需傳播病毒對象），這本身可說是病發者的一個 Bug。

他們這次變種，解決了這個 Bug、加強判斷能力，無疑跟先前那次變種——由不懂得用武器，變到運用武器殺人——同樣，絕不能輕視，因為這不僅僅是變種而已，換句說法，

他、們、在、進、化！

想到這裡，子濤真正體會森士病的可怕。即使他此刻逃離商場，估計外面的病發者無異也在進化，避無可避，只有一戰。

沒有選擇之下，唯有以死相搏。
問題是，如何戰勝。

子濤背著謎樣少女狂奔，深知目前光是他一人無法對抗病發者，只有不停步逃跑才是上策，稍一不慎，遭殃的首先是背後的少女，而這是絕不容許。

幸運的是，子濤在三樓的盡頭找到 Niko他們一行十餘人，他們正準備離開三樓。子濤在他們的後方，喚道：「Niko！後面有兩隻喪屍！」

一臉愁容的 Niko轉頭，看見沒事的子濤先是一喜，再見到在他身後不遠處的病發者，立即握緊手上的鐵枝，勢如武將地對身旁的男性粗豪一呼：「兄弟！上呀！」

六、七名不同年齡的男性包括 Vincent不但沒有敗走，還勇敢地越過子濤、衝向病發者。

子濤跑向老闆娘，這時她已經哭得花容失色，「子濤！你頭先去咗邊呀！？」

總不能說他本想棄下大家離開商場，他只急急道：「唔解釋住，你幫我照顧佢先。」他快速將少女放到地上，轉身加入 Niko戰線。

他對大家說：「三樓入面大戰緊，我哋要快手搞掂呢兩個病發者，落去二樓先！唔好去一樓。」

回想在一樓重遇謎樣少女時，那裡滿佈病發者，反觀二樓大多數人都上來三樓，暫時應是最安全。

很快，他們順利殺死病發者，到達二樓，找到一間沒人駐守的店舖，拉下大閘，用身上的急救用品為傷者包紮。

Niko、老闆娘和 Vincent身上都有傷，這不要緊，要緊的是，會不會受了病毒感染。可是眼下不能殺光他們，只好暗中留意他們有沒有異變的跡象。

子濤輕手輕腳地將謎樣少女平放在地上，她應該是體力不支才昏倒，讓她好好休息就可以了。

他替她擦掉血液和汗水，又用水沾濕她雙唇。

老闆娘見狀，不禁指指少女問：「啱啱為咗救女朋友先同我哋走散？」

他不想說謊，可是要解釋起來又很麻煩，還是默默搖頭。

Vincent將一名昏迷狀態的男人綁起來，才疲累地坐在地上，質問子濤：「你知唔知頭先有幾危險呀？喺呢個時候你扔低我哋，自己帶埋女友走咗去？！」

對於子濤，比起大家的生死、自己的生死，他有更重要的事去確定和守護，然而環視在場十多人，暫時未能告訴他們。

儘管被大家錯怪成自私精，他還是選擇沈默。

倒是 Niko，由始至於都相信子濤，所以見他低下頭不發一言，便替他解圍。

Niko轉換話題問：「你頭先話咩三樓有大戰，即係點呀？」

子濤打量那名被 Vincent綁起的男子，道出剛剛看見那難以解釋的事，再說自己的感受，「就似⋯⋯就似有人控制一班唔識思考嘅木偶一樣，去指使佢哋殺人。喪屍係危險，而更危險嘅，係喺佢哋身後嗰個⋯⋯木偶師。」

或許還有更貼切的詞彙來形容那名斯文男生，子濤一時間思緒凌亂，暫時想不到。

「咁最後點呀？掠奪派定係木偶師赢呀？」Niko簡單處理好皮外傷，開始檢查店舖內的物資，可惜這是一家手機用品，沒甚麼派得上用場。

子濤見老闆娘把波波從背包抱出來呵護，其他叫不出名字的同行者也完成包紮，看來大家沒有重傷。

他坐在謎樣少女旁邊，彷彿要守護她。他瞄一眼手錶，早上六時許。

他搖搖頭答：「唔知，喺佢哋交手之前我已經走咗⋯⋯」

日本棋院的老師果然說得對，棋如人生，人生如棋。

棋局來到中盤階段，變幻莫測，只要一招不慎，滿盤皆輸。

他深呼吸，理清腦袋，小心盤算下一步落子。

「棋過一半要冷靜，若是敗勢別灰心。」——子濤耳邊再次響起老師教過的口訣。

他認為與高手對奕要取勝，最重要還是要做到一個境界：靜。

對對對！就係佢！
你今日見到佢？

靚push

唔係張相係之前影落
最近出去都見唔到佢

造活

轉左第二班車

有車未

邊做嘢邊得更新～～

圍棋口訣：勢孤取和

子濤簡單地衡量一下各方形勢：

一樓目前被大量病發者佔據，不宜下去；

二樓掠奪派被分成兩批人，一批在三樓與木偶師對戰、一批則留守二樓，跟子濤他們身處同一層；

而波波軍這邊，幾乎可說盡失早前奪得的基地及物資，人數亦是最單薄⋯⋯

以上不算最難搞，更糟糕的，是 Vincent發起分化行動。

眾人包紮好後，子濤決定先在二樓建立臨時基地，請大家搜索附近，由於人數不多，頂多佔據三、四間就足夠，最好是小食店或工具店。

休養了兩天，期間掠奪派因被木偶師大敗後受重創，返回二樓基地，即使知道波波軍身處同層，都沒來亂生事端。

木偶師似乎大勝掠奪派，卻沒有乘勢追勢，盤據在三樓不曉得正密謀些甚麼。

子濤認為不能隱瞞大家病發者正在變種進化，只是不適合於此時宣告。

而一行十幾人的波波軍......正面臨飢荒的困境。

到達二樓的兩日後午餐時間，七人餓著肚子圍成一圈，在店內商量何去何從，其他人則留在另外幾間店裡，不參與討論。

「一樓、三樓唔去得，而二樓可以去嘅地方又搵過晒，」Vincent頹廢地挨著牆角，無力地說：「我哋好多餐無食嘢喇。」

這裡有子濤、Vincent、Niko、老闆娘、謎樣少女和另外二人，沒有食物補給這兩天，大家只靠剩下的水和飲品來充饑，可是今天連最後一滴水都喝光了。

連日體力消耗加上缺乏營養，他們臉上矇了一層灰暗的落寞，憔悴的神情彷彿宣告快要撐不下去的絕望。

疲倦、沒希望、沒出路⋯⋯老闆娘甚至好幾次遇上不同人透露過想放棄一切，費盡口舌才成功開解他們。

對於人類因各樣情緒所散發出來的體味，波波最是清楚。

這兩日大家看牠的目光先是微妙，緊接變得越來越來古怪。其他人聽不見，幾乎每個人望向牠圓潤有肉的胴體時，總會不自覺嚥嚥口水。

暫時子濤和老闆娘他們幾個仍能抵受波波的肉感誘惑，所以牠一刻都不敢離開他們，不然難保誰餓瘋了會抓走肥美的牠去大快朵頤。

「我好掛住燒味店嗰啲燒乳豬呀，」Niko苦著臉看去老闆娘，「啲肉又香又嫩滑⋯⋯」

「屌——」波波正想開罵，卻發現已經來不及，在場的人因為 Niko這麼一句話，紛紛將目光投往牠身上。

為免招來紅燒乳豬的殺身之禍，波波馬上收口，只求低調地活命。這才不是膽小，這叫做大丈夫能屈能伸！

想到這，波波傲氣地擺一擺尾。

「我哋別無他選，」席地而坐的子濤，沒因 Vincent責備的眼神而退縮，抬起頭堅決地說：「同掠奪派聯手，係目前唯一可以保命嘅做法。」

這一句斷言，先前子濤從沒跟其他人商量過，除了謎樣少女。

之所以等到今天才告訴大家，原因有三。

第一，子濤首要目標是等謎樣少女醒來，有行動能力，才敢移動往別處，畢竟敵方勢力太強，他沒有信心再次遇上打鬥時，能保護呈昏迷狀態的她；

第二，與掠奪派合作，是個極難的決擇，不到絕望的時候，波波軍肯定遲疑不決；

而第三點，是他關不了自己那關。

首先反對的是抱著波波的老闆娘，她坐直身子皺起眉頭，質問子濤：「呢班人無性㗎，除咗搶嘢食同捉女人去玩，佢哋乜都唔識！」

一聽到老闆娘有被「捉去玩」的危機，大隻佬 Niko幾乎要站起來，憤怒的火光映在眼底，「送羊入虎口嘅事我哋唔會做㗎！」

「你哋聽埋我講先，」子濤擺擺手安撫他們，這裡最需要的就是體力，切勿白白浪費，「佢哋係姦淫擄掠呢點我唔反對，但如果無頭腦、無手段，我相信佢哋無可能屹立到依家，仲可以算係呢度嘅第二大勢力。」

一個男中學生打斷，試探地問：「第一大勢力⋯⋯係三樓木偶師？」

見子濤點點頭，Niko數著手指，「佢哋有喪屍之餘，仲俾正常心智嘅人類控制，而且病毒傳染速度咁快，可以一變十、十變百咁增加自己數量⋯⋯」

子濤朝 Niko投以肯定的目光，把話題拉回來，回應 Niko的話，「至於係唔係送羊入虎口，呢樣我唔敢保證，只可以話比貿貿然離開呢度好。

觀察掠奪派呢兩日舉動，顯示出佢哋一敗塗地，而同喪屍交手輸咗，損失得最多係咩？」

被反問的 Niko呆滯地看去老闆娘，似乎想她代答。

「人手。」Vincent適時沉著臉指出。自重聚起，他對子濤毫不客氣，甚至帶有敵意，在他臉上再也找不到普遍教徒獨有的大愛善意。

「哦！」Niko恍然地大力拍手，「所以掠奪派需要吸納人手！需要我哋！」

老闆娘摸摸下巴，猶豫道：「我哋落嚟嗰陣，呢度已經俾人搜索一空，應該係掠奪派作為，而且佢哋之前上過三樓搶嘢，所以食物同物資應該好充足，咁即係話，佢哋反而好歡迎有人加入⋯⋯？」

「掠奪派或者可以畀到食物我哋，」Vincent交疊兩手在胸前，冷眼看著子濤道：「但作為交換，唔知會要我哋啲咩咋。」

此話不假，先前波波軍的運作模式尚算自由，會鼓勵上場作戰，不過若真的不願意，也不會強硬逼迫或踢出「軍隊」，更不要說勉強作為首領的子濤，會強搶婦女之類，這才能讓大家安心留下來。

相反，強悍又有黑社會背景的掠奪派則讓人退避三舍。

「所以要搞清楚我哋嘅身份，」子濤不看去Vincent，挺直腰背對大家說：「我哋並唔係加入掠奪派，或者做佢哋手下，我哋只係暫時聯手，雙方平起平坐咁暫停戰事先，直到擊退木偶師。」

比起沒有攻擊過掠奪派的波波軍，掠奪派應該更憎恨木偶師，再加上前述的原因，兩軍合作的機會不少。

Niko忽然大力拍拍 Vincent肩膀，「正所謂敵人嘅敵人就係朋友丫嘛！更何況掠奪派同我哋一樣都係人，一齊隊冧木偶師先算啦！」

有時子濤很佩服 Niko這種大而化之的思考模式。

見大多數人有了決定，Vincent唐突地站起來，傲視著他們宣佈：「我要退出。」

「吓？！」Vincent的退出，令 Niko和老闆娘異口同聲了一下。

Vincent愈說愈大聲，低頭瞪向子濤的眼神也愈來愈凶狠，「我反對同掠奪派合作，亦唔再信你任何決定。畢竟喺最重要嗰陣，你扔低我哋去救女朋友。」

他指一指已經醒來、一直保持沉默的謎樣少女，「我覺得我哋嘅選擇唔止呢兩樣，而再俾你點嚟點去更加唔會係考慮之一！」

話已至此，無需再勸阻 Vincent。

子濤點頭爽快地道：「好，保重。」

謎樣少女則一臉無奈地打量 Vincent，除了因為躺著也中槍，也因為她想澄清自己不是子濤女朋友的誤會，卻沒有機會插口。

Vincent環視他們，「如果你哋都唔相信佢、唔相信掠奪派，可以同我一齊走。」

沒想到，在場的男中學生和中佬瞬即站起來，應聲道：「好！我哋都唔想同黑社會一齊！」

「你哋呢？」Vincent的嘴角邪惡地歪起，問仍坐著的 Niko和老闆娘：「唔怕同你哋講，出面都有人話跟我走㗎喇。」

他是指沒參與討論、留在附近店舖休息的其他人。

子濤搖搖頭，看來這兩天 Vincent很忙碌。其實他早已知道 Vincent是計時炸彈，早在他們還駐守於三樓撈撈冷面店時。

他不拆穿，只是不想冒險去加速分裂形勢。

子濤冷冷一笑，抬頭看進 Vincent雙眼問：「去邊？想返去三樓你間撈撈冷面店？」

這個不經意的問題，讓 Vincent徒然一震，目光開始閃縮，很快重整強勢的態度，「呢度咁大，我唔相信所有地方都俾人搜索過囉。」

子濤掏出一部手機，質問 Vincent：「你根本唔係撈撈冷面店老細，呢個唔係最大問題。最恐怖嘅係，你為咗私人利益去殺人，事後仲可以正義凜然咁『收留』我哋，安然享用用人命換嚟嘅食物。」

本來子濤不想戳破他，可是他要拉人走，就不得不阻止。

老闆娘驚訝地放下波波，站起來問子濤：「咩殺人、咩唔係老細呀？」

Vincent一臉無措，開始結巴，「你⋯⋯你講緊乜⋯⋯乜嘢呀？」

子濤不多解釋，沒看去 Vincent，只道：「呢部機嘅主人臨離世之前，叫我小心 Vincent。入面有條片，係喺喪屍啱啱出現無耐拍低。」

按下播放鍵，畫面所拍的正是三樓撈撈冷面店外面，老闆娘認出站在店裡的女人是冷面店老闆霞姐，Vincent先前說她已把店舖讓出。

原來計劃得4-5章㗎咋

咁我要落力寫下喇

成日有衝動問下老闆，不過我又怕醜

咁咪好快無得見波波

識嘢喎

歡迎乘搭波波號，本班次係特急列車，勁快到站

有啦，睇咗再出

想抖多陣 咁多開始計時

綠茶絲有冇諗過寫美食故

連乳豬都出埋

Vincent

G持

諗起你寫嘅虐殺
再睇你怕羞呢句好大落差
會唔會惱羞成怒
解決咗老闆

霞姐慌張地準備拉閘自保，Vincent突然衝出來大叫：「救我呀！畀我入去！」

持機拍攝的主人似乎也想進去，於是站在Vincent旁邊。霞姐明顯陷入極度恐懼中，一時間作不出決定，呆呆問：「你、你哋係咩人呀？！」

這時Vincent⋯⋯Vincent居然二話不說，忽然將她撲倒，一拳又一拳地打昏她！

「唔好打呀！殺人呀⋯⋯求你停手呀⋯⋯」霞姐求救的呼聲愈來愈微弱。

鏡頭沒有繼續拍攝撈撈冷面店，說明持機者不停留在原地，改往別處。

「呢種人，你哋仲信？」子濤收起手機，淡然問中學生和中佬。

中佬一臉不屑，「一睇就知Vincent係保護緊自己啦。而且條片又無再拍落去，最後可能放走咗個女人都得㗎。」

有種人，能夠泯滅人性地做出冷血暴行；亦有種人，只接受自己想接受的現實，儘管事件全貌擺在眼前，他仍能以歪曲的角度去分析。

老闆娘漲紅了臉，倏地衝向Vincent，「保護自己？條片拍得清清楚楚係你出手先呀！」

Niko拉著老闆娘，「冷靜啲先。」

中學生躲在中佬身後說：「打幾下咋嘛，又無打死人。」

這句話讓老闆娘睜圓雙眼，爆發驚人力氣擺脫 Niko，上前推了 Vincent一把，「出句聲呀！霞姐依家點呀！」

Niko任由老闆娘拍打 Vincent好幾下，才再次分隔二人。

「當時情況好亂，最後佢無咗意識，而我入咗舖。」Vincent見無法再隱瞞，乾脆直截了當地承認，「依家咁嘅時勢，活著最大。總之跟我保證有溫飽又唔使聽命於掠奪派，你哋自己揀啦。」

他頭也不回，逕自拉起鐵閘離開，二人猶疑了一下，急急追了出去。

Niko嘆口過去重新落閘，留下來的人，繼續靜靜圍成一圈坐著。

對於甚麼派別、甚麼攻防戰，謎樣少女絲毫不關心，她最關心的，就是不用離開商場，可以一直低調地躲起來。

關於這點，在她甦醒後，已經清楚告訴給子濤了，那是發生在昨夜。

當時只有子濤，和處於昏迷狀態的謎樣少女，在一間狹窄的CD店裡過夜。

其他人以為他們是情侶，對此沒甚意見。

漆黑的小店裡，只開著一盞小夜燈，還有靜靜沉睡的少女。

在她身上，找不到那種踏入社會工作、被現實生活摧殘的歲月惆悵，相反，謎樣少女予人一種沒有雜質的清新感和純真。

她長長的眼睫毛微微顫動，擾亂了不止室內的空氣，還有子濤的思緒。

他看著她，面色算是回復粉紅，洗走重逢時的病態美，覺得這樣的她洋溢著暖暖的舒心，希望她快點醒來。

大概過了半個小時，那時應該是凌晨一時多，窸窸窣窣吵醒了睡夢中的子濤，一睜開眼就被嚇倒了。

謎樣少女的臉就在他眼前。

「哇！」驚呼出來的卻是少女，她馬上退後縮到一角，環抱著自己，像隻受驚的小貓，滿臉戒備地盯著子濤。

剛才她的靠近，身上的清香也將子濤籠罩住。

他愣了一下，有點沒好氣地緩緩抬起雙手，「我如果係想對你做啲乜，早就趁你訓著嗰陣做啦。」

「你⋯⋯」少女渾圓靈動的雙眼眨了眨，垂下雙手，坐直身子，「你係邊個？呢度邊度嚟？」

她的聲音如人一樣，有股讓人聽見不自覺會心微笑的甜絲絲，甜而不膩。

這令子濤產生捉弄她的衝動，他坐起來，靠在與她對望的牆壁上，賊笑著問：「咪先，頭先你哄到咁近，想對我做乜呀？」

果然被他這麼一問，少女的臉一熱，口吃起來，「我、我⋯⋯我頭先、唔⋯⋯」

子濤固然知道她是因為雙手被鎖（之前子濤在商場找到一個手扣），打算在他身上找鑰匙。

想起少女才剛醒來，身體還需休養，子濤不再開玩笑，正色道：「你答晒我嘅問題，我就放你走，OK？」

少女上下打量子濤，暫時沒有選擇，卻又不想妥協，只咬著唇不說話。

子濤覺得她倔強的臉很可愛。

「你昏迷咗一日半喇，飲啖水、食少少嘢先，我哋邊食邊傾啦。」

他把僅餘的水和餅乾遞給她。她不客氣地接過，看去子濤的戒備目光漸漸柔和下來。

「我叫子濤，商場呢幾日嘅形勢變化好大⋯⋯」

由於不確定少女掌握多少，他挑幾個重點說明後，問道：「咁你呢？」

他沒對準問題發問，目的是先試探口風。

隨著子濤的叙述，少女愈覺他思緒清晰、做事有條有理。

她知道自己長得一副童顏，看他頂多十七、八歲，即比自己年輕兩、三年，然而他藏不住眼底那一閃即逝的憂愁，他硬擠出的淺笑也蓋不住不該有的滄桑。

看著看著，他有點眼熟⋯⋯她在哪裡見過他？

扮工係非常正確嘅工作態度

多謝芝麻巴

未啦，依家已經大概去到第18章左右

揸長途車，綠茶車長會好攰㗎

cls
咁都可以同vincent兜

vincent呢個痴線佬之後會好撚痴線

有啦，《肉食女生》系列
我ig有個story有晒，每個故都係獨立故

好熟口面呢

唔用腦先會仲跟vincent, 到佢自己都冇野食係咪就俾佢打死

竟然唔係血腥虐待故

很好有得上波波號

終於live
btw你商場名令我諗起偉聰

歡迎乘搭波波號

咩料，我都有顆毒撚少女心ok

你望你屋企門口

盲目服從權威性人格

不嬲都寫開純愛校園故

「你可以叫我做貝瑩，我今年大學三年級。」少女朗聲道，用意告訴子濤二人的年齡差。

「其實⋯⋯你見唔見到我朋友？」

子濤回想起少女未病發、到病發變成喪屍後，身邊好像沒其他人⋯⋯

再想起二人在一樓重逢時，她與一名女生正與幾名病發者糾纏，甚麼名字⋯⋯「Jenny？」

「唔係佢，」貝瑩把最後一滴水喝光，搖搖頭道：「我個朋友，高高瘦瘦、頭髮剪到好短好短，著到成個男仔咁。」

似是把話題打開，她逕自一口氣說出來，「本嚟我同檸檬，即係我個朋友，同另外幾個朋友約好喺機場會合，諗住一齊搭飛機離開香港避難先。

點知我同檸檬喺商場走失咗，之後我仲⋯⋯仲受咗感染⋯⋯依家唔知檸檬去咗邊喇。」

這代表喪屍意識到自己病發？子濤選擇先問另一個問題，以查清貝瑩的底細。

他接住貝瑩遞過來的空瓶，擺到一旁，「以我所知，機場好似禁飛咗，你朋友係咩人嚟？咁快班到張機票，仲班埋你哋嗰份。」

貝瑩把背靠上牆壁、雙腿伸直，打開餅乾包裝大口大口地吃著。

子濤立即想到 Niko的吃相也是如此的不修邊幅，甚至到達慘不忍睹的級數，然而換到貝瑩身上，卻變成孩子氣。

她聳聳肩，毫不隱瞞地說：「我朋友個爸爸好似係某間醫院個高層嚟，屋企有財有勢嗰種。」

子濤覺得留在她嘴角上的一粒餅碎相當礙眼，卻又不夠勇氣伸手替她撥掉，只好別過臉問：「你記唔記得，病發係點樣發生？」

記不記得，當時我也在場？

「唔⋯⋯」貝瑩側側頭，雙眼往上看，這似乎是她想事情的小動作，「嗰陣俾喪屍追住唔放，最後俾佢咬咗下⋯⋯然後我跌低咗⋯⋯呀！」

忽然大叫一聲，嚇得子濤抖了抖。

她舉起食指直指向他，雙眼瞪得更圓更大，「我認得你！嗰陣你停低望住我！」

單憑幾分鐘相處，貝瑩已經把心裡所想寫滿臉上，即使處於目前危機重重的狀況，她還可以對陌生人沒有戒備。

這點讓子濤有種哭笑不得的無奈。以她的姿色，換作是立心不良的人，不曉得會利用她做些甚麼了。

另一方面，面對如此單純的人，對城府深的子濤卻有種難以言喻的吸引力。

宛若拉緊的發條，他以往幾乎都清醒著，從沒放輕鬆過，一直主宰圍棋黑白子的對戰，每分每秒萬般小心地去進或退。

一不小心輸了比賽，圍棋段位無法晉升，前途或許就這樣毀掉了。

而貝瑩，好比聽話的白子，子濤下一黑子，貝瑩自自然將白子放在他想好的位置上。

黑白子不是對殺的關係，猶同共舞似的，互相合作地平均填滿棋盤才是終局的目標。

我到底在想甚麼？子濤搖搖頭。

暗暗慶幸她記起自己，連嘴角也不自覺鬆懈，「然後呢？有咩感覺？」

貝瑩被他的問題牽著走，乖乖答道：「我真係唔知自己做緊乜、做過乜⋯⋯直到我再次清醒返，先有片段記憶。我好似⋯⋯殺咗人。」

這解答了先前子濤的疑問，喪屍⋯⋯病發者意識不到自己病發，處於失智狀態，被飢餓或仇恨的情緒主宰行為。

子濤見她臉上的血色逐漸退去，心知不妙，對善良的貝瑩來說，這是多麼不堪回想的經歷。

他趕緊轉換問題：「咁，你究竟係點樣醒返⋯⋯以正常人類嘅姿態。」

貝瑩沒有即時回答，將雙手交疊在胸前，這是個下意識自我保護的動作。

她反問：「我好似淨係知你個名，對於你其他一切都唔係好了解。」

換作是平常情況，這明顯是單身女生在考慮，該不該把他視為可進一步發展的對象，而所作出的試探。

子濤沒有被情感沖昏頭腦，他當然知道這是核心問題，不但影響自己接下來的計劃，同時也解釋了貝瑩的再度出現。

讓別人說出真話的方法很多，對於貝瑩，子濤選擇說出真相，交代自己的背景、來商場的原因，連被分手的事也簡略叙述，說明自己對她並無惡意，以此減輕她的戒心。

聽罷，貝瑩完全相信他的話。

她一改戒備的態度，輕巧地挪到子濤身邊坐下，雙手輕輕捉住他的手臂，雙眼凝住眼淚。

「想我講出嚟，你可唔可以答應要救我先呀？」

話語間滲出無限的無助和焦急，子濤知道她把求救訊息忍得很辛苦。

雖然可能會是一個大麻煩，然而看著她微抖的小手，他竟然不自覺地答道：「好，你講。」

波波號早班車已出，乘客坐穩未？

thx

坐到最新果班車啦喎

邊個偉聰？
點解唔係葵廣

我發現無論篇文用咗幾耐嚟打，讀者們總可以秒速睇晒

淨係上面嗰句都心寒...
令我諗起情人節隻故

因為大家都係忠實讀者

好開心
一返嚟就見到有咁多更新

盧偉聰
因為個聰字

有人問我，我就會講，但是沒人來

貝瑩、檸檬，同《死也不要讓我成為「他們」》主角賢、詩雅、莫少，五個人係好朋友。

呢度寫嘅正係《死》開頭。

講緊bloody mary嗰篇？
都話我係美食家

正，咁我可以快快出完，然後閉關寫新故

呢個green tea universe諗住橫跨幾多年

唔好閉太耐

新故會係關於d咩

咁開心，咁我哋唔好俾佢停喇

屌，垃圾屎

無乜計劃，通常好即興

閉到大家唔記得我

所以要快啲出故

子濤答完驚訝得想收回，卻敗給貝瑩炯炯有神的雙眼。

她誠懇地問：「真嘅？」

「係。」子濤再次鬼迷心竅。

這下，他預知貝瑩將成為他的軟肋。

「其實我係喺一間醫院度偷走出嚟。」她安心地放低手，與子濤並排坐著，雙眼望著前方開始道出秘密。

「詳細情形我唔清楚，我淨係知政府有個大計劃，佢哋測試緊唔同疫苗。而我只係其中一個齒輪，一個病癒嘅『森士病』病人。呢個病你知幾多？」

子濤回憶幾天前網上的報導，跟貝瑩一同看去眼前一排 CD櫃子道：「官方說法話呢個病係傳染性情緒病，病發者會失去理智，淨係識打人咬人，而人人嘅潛伏期不一。」

「你要小心身邊所有人，如果有人突然好易嬲，行為同以前唔同，咁可能佢染咗病。」她提醒說：「到佢一病發，就好似喪屍咁失晒理智。」

子濤眼尾瞥見貝瑩的手肘支著膝蓋，以手托著下巴定睛看著自己。

他裝作沒發現，繼續看著前方，引導她問道：「當時你一病好，就離開醫院？」

「我頂唔順喇⋯⋯」她雙手抱著自己的大腿，垂下頭說：「班醫生係咁逼我做唔同實驗，食藥又有、物理性又有，體能又有⋯⋯

總之我一清醒，佢哋就有辦法令我好快痛暈。好幾次⋯⋯好幾次我差啲死⋯⋯」

聽見她顫抖的聲音，就如一隻流浪貓在躲雨，又冷又無助，子濤可以想像各種實驗能有多折磨，卻因被實驗對象是她而不忍再想。

「你話想我救你，」子濤轉過頭，凝視被小夜燈照著她那弧度姣好的側臉，「意思係，你係喺醫院偷走出嚟，依家俾人『追捕』緊？」

貝瑩頷首，跟聰明人對話的其中一個好處，就是不用把話說得太直白。

荒謬的是，她屬於政府「財物」，不經政府同意離開醫院是違法。

子濤意識到這一點，並明白所有協助貝瑩逃走者，隨時被扣上「窩藏犯罪分子」的罪名。

她轉眼看去子濤，不小心與他的眼神對上，立即別過臉說：「我終於成功喺醫院走甩，屋企人又出晒事唔返得屋企⋯⋯唯有返嚟商場睇下檸檬仲喺唔喺度。」

這個商場裡無家可歸的人不止貝瑩一個，但能觸動到子濤的神經，恐怕只有她。

為此，他感到這件事很危險。美麗得可怕。

「對唔住，真係未見過佢。」他努力回想貝瑩對檸檬的描述，搖搖頭道，「至於要捉你嘅人⋯⋯亦暫時唔覺有。」

「以我所知，我呢啲『痊癒者』唔多，而且又有一部份人死喺實驗。我返嚟商場之前，喺條街度見到好多臨時機動部隊巡邏，我死都唔想再行出商場！」

她再次回頭看著子濤，眼底閃出恐懼，「呢啲都係喺醫院無意間聽返嚟，淨係班政府高官都分咗幾派，有人建議唔好再用疫苗、有人話要殺晒啲『痊癒者』⋯⋯」

她的話包含多個訊息，子濤打斷問：「『臨時機動部隊』？咩嚟？」

「好似係喺警隊入面分咗一班人出嚟，」她皺皺眉，視線再次往上移，似乎在努力回憶，「佢哋著到成身黑衫黑褲⋯⋯」

她上下打量一身黑衣的子濤，調皮地笑了笑，「佢哋係軍裝，無你著得咁型。而且佢哋唔係好人嚟。」

小小的稱讚，讓子濤開心了一下，表面仍裝著鎮定。

她續說：「臨時機動部隊係專門處理森士病嘅任務，有啲負責喺街道殺死病發者、有啲就幫人打針，即係注射疫苗。

通常同時執行唔同任務，例如一路要留意有無目標人物⋯⋯包括我。」

「我明白喇。」他點點頭，「臨時機動部隊暫時未搜到入嚟呢個商場，只要唔離開呢度，幫你避開佢哋就得，係咪？」

這就是貝瑩最關心的事。至於商場內的甚麼派別、甚麼據地，對她來說全部都無關痛癢。

她抬頭，看向子濤正色道：「呢件事，只有你一個人知道就好。」

迎上貝瑩的純潔雙眼，子濤有種莫名的自卑，怕靠得太近會沾污她。

就像一個相信世間一切美好的女生，要對她揭露人性的醜惡，他不想貝瑩感染濁氣。

「放心，唔會有人搵到你。」子濤朝她投以肯定的眼神。

若果背後牽涉政府陰謀，不用說，不止臨時機動部隊，誰抓貝瑩回去醫院，誰就能獲得豐厚回報。

貝瑩好比是一個活生生的寶藏，若要好好保護她，先要替她守秘密。

然而，貝瑩的出現成為子濤的矛盾。

「你話政府分咗幾派⋯⋯」子濤再三推算，還是決定展開這個話題，即使要告訴貝瑩關於自己的秘密。

他問道：「關於唔再用疫苗嘅原因，你知道幾多？」

秘密。
只有屍體先最能保守秘密....你確定你想知？

你哋唔夠膽忘記我嘅.....

芝麻巴係典範讀者

新讀者留名

個個記住天韻同波波

LM

歡迎亞軍巴上波波號，就快完喇個故

等我整死埋波波先

鬧鐘

老闆娘應該唔會放過你

wtf

好難估, 已經覺得肢解食人呢啲都小兒科

咁順手隊冧埋佢

弒君

成日寫呢啲，想寫下新嘢

才剛認識子濤，不知道為甚麼，貝瑩就是明白他如此問，實質是有些話想要對她說。

「關於疫苗成功研發嘅速度之快，相信你都覺得奇怪啦？」她重新坐直身子，背靠上牆。

「就好似政府事前已經知道呢個病即將爆發，提前搵人研究咗先，所以病毒爆發後，好快有資訊講解呢個病，亦唔夠幾日，有人接種疫苗。」

這一點子濤固然注意到，「成件事，有人喺背後操縱。不過既然有疫苗，點解唔大批量幫全民注射呢？唔通係因為疫苗仲喺測試階段，未完全安全？」

這是一個反問，子濤認為政府只找少數目標人物注射，是另有目的。

子濤與她並肩坐著，眼看前方，沒有催促她回答。

「變種。」未幾，她說：「因為病毒變種，舊有疫苗漸漸失效，甚至一注射就令感染者死亡。」

關於病毒變種，子濤先後親身經歷過兩次。

第一次，由病發者一開始渾渾噩噩，到後來懂得使用武器，再到最後懂得聯群結黨。

第二次，則是病發者懂得以嗅覺辨認出，有抗體的未受感染人類。

而以上只是目前情況，病發者每分每秒變得比以前更聰明，說不定還有第三次變種。事情更糟糕。

「咁即係話，」子濤愈來愈找到方向，「佢哋依家急需改良疫苗。」

她聽得出他語氣的微妙變化，小心地探頭問：「你好似特別關心政府嘅疫苗咁？」

這次輪到子濤凝視她漂亮的雙眼，然後他起身將店內的燈光全都開著。

二人靜靜習慣光亮的環境後，子濤坐到貝瑩前面，與她面對面看著對方。

正當貝瑩一臉不解時，子濤突然從自己的右眼上，取出一片小小的東西。

一片黑色隱形眼鏡。

貝瑩一邊心想子濤不似那種為美而戴「大眼 Con」的男生，一邊將視線移向他的臉想發問⋯⋯

「嘩！」她大叫一聲，嚇得往後退，後腦輕輕撞到牆壁。

子濤的左眼是正常人類的眼白瞳黑，然而，他的右眼居然是混濁的乳白色！眼瞳位置更佈滿血絲！

病！發！者！？

又推吓先

Niko唔放過你

追追下追埋舊故不要成為他們
Lm

有無尾班車？

咁唔通係真。純愛故？

咪呀你

終於收工
搞掂啲嘢即刻嚟報到！

呢單野唔係岩岩先爆發咗一日炸咩？我開始時空錯亂

對好似女主扮無辜
但已經偷偷在磨刀

弒君好大罪

推下先

下篇文要有波波戲份呀唔該

幾個想法急速在貝瑩腦內閃過，不對，如果是病發者，他無可能如此冷靜地看著自己大叫，亦無可能與她聊天聊一整晚。

她摸摸後腦，重整呼吸，「通常身體產生變化，代表感染者已經病發，失去理智⋯⋯究竟你依家係咩狀態？」

她的語氣不是歧視，反而覺得這異樣的子濤，有種莫名的特別⋯⋯危險而神秘，讓人想靠得更近。

貝瑩的反應在子濤預料之內，不，他以為她會更激動。

他戴回隱形眼鏡、關掉房燈，重新坐回她身邊，才開始說：「我一早就俾喪屍咬過，亦即時病發，但唔知點解，我記得好清楚自己即刻又自行痊癒，期間無人幫我打針。

自此，班病發者無搞過我，我諗咗好耐，結論係我有抗體。」

他看了看貝瑩，說出病發者第二次變種的事後，補充道：「你以後都要小心啲，病發者開始識得攻擊我哋。」

他繼續說：「既然我有抗體，我認為我對研發疫苗好重要。」

貝瑩提高聲音，帶點責備的語氣問：「所以你一直保命，就係想搵出疫苗研發總部喺邊，然後送自己去做實驗品？！」

子濤知道貝瑩最明白當實驗品的悲慘經歷，他說：「如果可以幫到香港、救到人，犧牲我一個有咩問題。」

這也是他先前只顧自保的原因，並不是貪生怕死，而是知道自己有重要的使命。

所以尋回 Yuki再到警局，就是認為警察或許不多不少知道疫苗研發總部的事。

雖然樓下出現過防暴警，不過他們出來執行任務，又遲遲沒有上來救人，看來問不出甚麼。

而貝瑩的出現，他知道她能解答他的疑問。

為甚麼子濤會救自己、為甚麼聊這麼久，貝瑩總算明白他的目的了，「你想我話你知疫苗研發總部喺邊！即使知道我搏晒命要走出嚟，你都要入去？！」

默不作聲的子濤看似滿不在乎，而其實，如果他沒有這個偉大的理由支撐著，他早已放棄一切了。

要在瘋癲的世界拼命求生，到底有何意義？

貝瑩隱約覺得他那沈重的陰霾，不止快要將他壓死，連坐在他身旁，都感受到那股無形的黑色力量。

她不知道他以前經歷過甚麼，總之不是快樂的回憶，連同香港的近況，一同把他推向懸崖。

而他現在唯一一個求生意志，就活著走去疫苗研發總部，僅此而已，不為自己，亦沒有重要的人或重要的事留得住他。

她看著他一臉若無其事，有些人傷心慣了，表面早已復原，蓋掩住滿是傷痕的內心。

她頓然湧起無限的母性和同情，伸手攬住他的肩膀，拍拍肩頭。

她說：「珍惜自己，嗰度嘅人唔當人命係一回事，就算研究到新疫苗，都未必用於全民，佢哋目的唔簡單。」

從那裡逃出來的人，絕對有資格說這番話，政府未必為了救人而研究新疫苗。

隨著貝瑩的靠近，不僅傳來她身上淡淡的清香，連她軟綿綿又溫暖的身體也稍微貼上他的側身。

他明白她只是單純的同情，可是他無可遏止地幻想如果此刻轉過臉，嘴唇將近得幾乎印上她的臉頰⋯⋯

該死！我到底在想甚麼！不可乘人之危！

子濤僵直著身體，不敢亂動一分一吋，連喉嚨都變得沙啞。

他看著前方說：「其實都幾諷刺，我哋共享咗秘密，但你想我保護你留喺度，而我就想你帶我離開呢度、去疫苗總部。」

終究，棋盤上黑子和白子的命運注定對立，是這樣嗎？

「嗰度唔值得你去，而且佢哋自有辦法解決。」貝瑩收回手，退開坐正，憂憂道：「試下唔為第二個人，試下為自己而活。」

他嘆口氣，總不能對她用強硬手段逼她說出位置，這表示還要留在商場裡好一段日子，慢慢套她話。

同時他放棄了前往警局了，比起一般分區警署，子濤認為從貝瑩身上更能問出疫苗的事。

他說：「既然你醒咗，聽日我就要說服其他人一齊同掠奪派合作。」

他簡短地介紹商場的各大勢力和地理分佈。

不過貝瑩看來沒甚麼興趣細聽，因為只要是子濤的決定，她無條件地認為那一定是最好的。

她對自己毫無機心、毫無防備，子濤覺得既可愛又可恨，但願她別遇上其他心謀不軌的男生。

反而當他解釋為甚麼自己遲遲才作出這個決定時，提到自己的Ex Yuki和掠奪派頭目信哥的關係，這才拉回貝瑩的注意力。

知道 Yuki如何對待子濤，再次激發貝瑩的母性。

「呢對狗男女，你仲佢哋合作？！」她失聲問。

子濤無奈地搖搖頭，這也是他拖了一、兩日，才恨下心決定和掠奪派聯手的原因，他過不了自己那關，也不想面對 Yuki和信哥。

貝瑩深呼吸一下，似乎想讓自己平靜下來。她語重心長地問子濤：「其實你個心仲有佢，係咪？」

他抬頭盯著天花板的空白，細心思量。

他並沒有後悔和 Yuki一起過的那段日子，卻後悔自己沒有早一點遇上貝瑩。

他明白，早於分手前自己已放下 Yuki，但不懂如何表達。

因此，子濤轉換話題，「其實你啱啱食晒呢度嘅嘢食喇。」

「吓！對唔住呀！」貝瑩後知後覺地發現原來波波軍極缺物資。

看見她率直的回應，子濤嘴角微不可察地上揚了，心想，見你吃得這麼開懷，不忍心叫停你罷了。

貝瑩捕捉到這個罕有的淺淺笑容，驚訝地指著他說：「你笑得幾好睇呀！」

今日未見你

老闆娘死咗，佢都唔想做人喇

完美示範正確閱讀方式

同你一齊死過

琴晚停駛咗，今朝又開返

真·純愛故我應該寫寫下會棄故

我正式宣佈，呢個故改名為：

病情失控的疫區裡，他遇上爛口的肥貓波波

等你

你小心一瞓醒就見到全世界叫波波既貓都企喺你床邊要打你

又係時候上車

好呀，come on

主角喺三樓遇到木偶師後，落嚟二樓餓咗2，3日喇

俾你問一問，我自己故要睇返個故

偷食係唔會有好結果！
其實應該懲罰晒2個

首先會俾讀者們群起聲討

返工前又有更新
睇完心情都好啲

喺邊po架？

紙言有呀。
兩個係平行時空嚟

死也不要讓我成為「他們」

硬係覺得你寫既故 最後會餓到煮波波食

okok，下篇佢會出....
咪先！究竟個故邊個做主角呀！

好惡，明明我啲故鍾意團滅

晏少少又出先
不過個故就快完喇

滅到得返波波可以

等車中...

好似啱啱開始追就要完咁

經 Vincent的分化後，本來有十八人的波波軍，餘下的八人一貓，包括子濤、貝瑩、老闆娘、大隻佬 Niko和胖貓波波。

而 Vincent則帶走了九人，另覓新地方組織「新軍」，當中大部分跟 Vincent有共同宗教信仰。

留下來的波波軍，則討論前往掠奪派基地商討聯合的細節，子濤再三強調潛藏危機，請大家考慮清楚才一起去。

正當眾人收拾細軟，一名十一、二歲的小男生找子濤，他就是在之前其中一場戰役中，被 Niko出手相救的男生，名叫朗仔。

子濤看中他跑得快且視力不錯，請他擔任「哨兵」。

現在的香港，不分男女、不分老幼，只要還活著，人人皆兵。

在最艱難的時刻，彰顯人性的無畏無懼。

這是可悲的年代嗎？或許悲哀，但至少壯烈。

朗仔鑽進店舖，面帶惶恐地對子濤說：「出面⋯⋯出面有好多人行緊嚟呀！」

「唔使驚唔使驚。」充滿母性的老闆娘，馬上上前安撫朗仔，柔聲問：「佢哋係喪屍定人類？」

店內男生們則二話不說，將能作為武器的東西拿到手上。

波波由櫃頂跳到地上，伸伸懶腰，「正呀，又有嘢玩！」

子濤將一塊玻璃碎片塞給貝瑩，「跟實我。」

他再轉頭冷冷問朗仔：「記唔記得我教過你乜嘢？」

他的問題就像當頭棒喝一樣，朗仔大大力吸一口氣，清晰地報告：「17:46分，大約二十幾名人類，有男有女，由中央區往我哋呢度嚟緊，步伐緩慢，未有攻擊行為。」

貝瑩意外地看著朗仔，他很快就鎮定下來，扼要地傳遞重要訊息，看來子濤不是隨便找人當哨兵。

而且哨兵本身距離基地不近的位置，要穿過沿途的障礙物跑過來，怪不得選個子小的朗仔。

子濤看看錶，那是一、兩分鐘前的事，那班人應該快會到達第一防線（雜物區路障），被擋在外面。

他們究竟是甚麼人、有甚麼目的？

Niko湊近子濤耳邊，「我哋得八個人打唔過。」

波波瞪了 Niko一眼，這小子該不會沒把朕計在軍力內吧？

老闆娘抱起波波，塞入背包，「佢哋唔似嚟搞事喎。」

「我去第一防線會會佢哋，」子濤步出店舖，「其他人執好嘢留喺度，五分鐘後唔見我返嚟，你哋去第二度匿埋先。

有咩意外都好，我會留低暗號喺第一防線度，如果唔係掠奪派搞事，你哋照原定計劃自己去搵掠奪派。」

「唔得！」貝瑩即時抓實子濤的右手臂，「我同你一齊去！」

而子濤的左肩膀，被 Niko按住，Niko粗聲粗氣地說：「仲有我！有咩事我可以照應你！」

他們幾個不是囉嗦的人，而且也沒時間再磨蹭，最後是全體八人決定共同進退。

一路行去第一防線時，波波把頭伸出背包，看著昂首闊步的他們，內心暗暗把這八人名為「波波精銳部隊」。

到達第一防線，來者沒有推走雜物，而是靜靜在外面或站或坐地等候。

這裡的雜物本來堆到差不多一個成人的高度，波波軍將少量移至半身高以方便看見對方。

他們為首的是一名手抱嬰兒的五、六十歲的中佬，見波波軍移走雜物，以為他們要衝出防線，有點被嚇住地後退一步說：「等等先等等先！我哋無惡意㗎！」

Niko舉手，眾人停止清開雜物，雙方隔著幾米距離對峙。

老闆娘站到最前面，負責「談判」，而子濤在後側負責觀察。

統領大軍的波波（自以為）則跳出背包，攀上一堆紙皮作為制高點，靜靜俯瞰奴才們。

中佬穿白色Polo恤又頂著大肚腩，具備了「廢佬」的典型條件，以他這年齡，嬰兒不似是他親生的，難道替別人看管？

他領眾人到波波軍的領地，但自己反而害怕，難道在演戲？

不知道從何時起，「廢佬」已經跟腦殘兼暴力掛鉤，加上他的行徑有點矛盾，因此老闆娘沒有見到嬰兒就放下戒心。

老闆娘直截了當地問：「你哋係咩人？嚟做乜？」

廢佬的答案，令現場緊張的氣氛旋即升溫。

他答：「我哋係掠奪派。」

乘客廣播
波波號就快到達終點站，乘客可以做定落車準備

呢個故我都係用輕鬆心情咁寫

BBQ？

你捨得我都唔捨得啦

或許悲哀，但至少壯烈

波波：

喵喵喵？（譯：屌你老母今日點撚解係咁打乞嗤？）

全球人類毀滅，淨低貓仲生存嘅故

今晚再開車？
如果仲有人睇，呢度小貓幾隻

好睇,支持你

其實仲有第二部，不過見無咩人睇，無乜動力寫，想開新故

呢個好似係喊樣？

可惜 仲想繼續追添 話說呢個故係咪同其他故有關連？

btw 原來我有睇你之前個剁肉故

明顯係波波啦

爭取扭轉敗局走成細棋
（細棋指雙方圍的目數非常接近）

聽見廢佬道出他們是掠奪派，波波軍警戒地舉起武器。這是來宣戰嗎？

奇怪.....波波心想，這班掠奪派身上並沒散發危險的氣味，不似來挑釁啊。

站在廢佬旁邊，一位身形略胖、感覺有點像肥媽的短髮中年婦人，立即拍一拍中佬的肩膀，輕聲罵道：「呀——」

在場年輕人一聽她開口，下意識想接著唱下一句。

肥媽對廢佬續道：「都叫你出少句聲㗎啦，唔識講嘢嚇親人喇！」

她轉頭對老闆娘堆起微笑說：「你聽埋我講落去先啦，我哋唔係嚟搞事㗎！」

老闆娘打量二人，邊猜想他們之間的關係，邊問：「你哋成班人拎住武器行過嚟，人數又比我哋多，我哋點敢企喺度聽你哋講嘢？」

站最前排的廢佬和肥媽還好，後排個個握緊武器，隨時衝過來襲擊似的，波波軍根本來不及躲避。

肥媽明白老闆娘的意思，轉身對後面的人說：「留低幾個喺度先，其他人行去後面少少坐低休息，唔該。」

老闆娘與 Niko對望一下，沒想到對方如此爽快。

肥媽壓低聲量開始解釋：「我哋係你哋口中嘅『掠奪派』，但其實大家都係街坊，唔係信哥啲黑社會員工。

我哋都係咁啱落街買嘢遇到喪屍，而避難走上二樓，搞搞下就入咗掠奪派咋！」

肥媽愈說愈不忿，聲音亦愈來愈洪亮，雙手上下擺動，「都怪個衰佬囉，成日唔做嘢，淨係識落街買馬！」

她頓一頓，怨恨地瞪著廢佬，廢佬馬上裝作不知情，低頭逗懷中的嬰兒。

看來廢佬和肥媽應該夫婦關係，而且廢佬顯然是怕老婆性格，好像是 Niko十幾年後的寫照。

站在子濤後方的貝瑩不禁掩嘴一笑，不知道為甚麼，這個場面有點滑稽，波波軍也察覺對方確實不似有敵意，漸漸垂低手。

「總之，我哋想走好耐㗎喇。」肥媽清清喉嚨，繼續發表，「晏就有個四眼佬無啦啦走過嚟話加入掠奪派，又話有情報，又話有計劃咁。我哋先知原來你哋嚟咗二樓，諗住嚟搵你哋。」

說到這裡，她的話開始1999，老闆娘揚手打斷問：「咪先，個四眼佬叫咩名？」

肥媽困惑地皺眉，支支吾吾看去廢佬：「死喇，英文名嚟㗎，咩咩⋯⋯」

「Vincent！」肥媽後方一位身穿黑色 T恤的少女回答。

「呀——好似係。」肥媽連忙點頭，「之後信哥同嗰個咩咩 Mean神傾咗陣，最後傾唔埋欄，趕走咗Mean神佢哋，咁我哋就趁呢個機會走佬。」

對於有人記錯或唸錯 Vincent這名字，波波軍習以為常，立刻意會到肥媽口中的 Mean神是指 Vincent。

「愚蠢嘅人類。」波波見雙方不似會開打，立即興趣缺缺地捲起自己，不看去他們。

老闆娘不解地問：「Vincent有晒情報同計劃，點解會傾唔埋欄？」

肥媽豪爽地大大聲罵道：「妖！咩鬼情報丫，咪就係講咗你哋人數幾多、位置同有咩架撐嗰啲咋嘛，仲以為有咩重大發現！」

「咁究竟佢哋有咩計劃呢？」Niko耐不住搶問道。

「我點知呀！佢哋喺舖頭入面傾㗎。」肥媽雙手撐着腰，怒氣沖沖地看著他，不禁讓人聯想到她在街市買菜與人爭吵的畫面，「出嚟嗰陣信哥個樣嬲嬲地，唔知 Mean神講咗咩屎橋。」

總算搞清楚 Vincent的去向，看來他想搶先波波軍一步，與掠奪派聯合，只是他提出的計劃被信哥否決，目前去向不明。

說到這裡，是時候談及重點。

子濤禮貌地問肥媽：「你頭先講到走佬，又特登嚟搵我哋，相信係想同我哋聯合一齊？

老實講，我哋有咩實力你哋聽 Vincent講都知知地，咁樣做對你哋無咩好處。」

在旁邊被肥媽「禁言」的中佬，適時地回應：「我哋人多又帶走咗少少嘢食，不過問題係，我哋唔知去邊好。」

他尷尬一笑，配合大肚腩，看起來十分笨拙。中年男人之中不一定個個都兇殘腦殘，面前這個中佬看來蠻友善講理。

老闆娘馬上從他的話聽得出他只是在裝傻。

他這簡短一句已經帶出幾個訊息：人數和物資是他們的優勢，但卻缺乏領袖和方向，這就是他們決定找波波軍的原因。

最重要一點是兩組綁在一起的話，所需要承受的後果。

這一點子濤當然也聽得出來，他向波波軍其他人員說明：「佢哋可以話係掠奪派嘅叛軍，如果我哋選擇同佢哋一齊，咁就代表要同掠奪派為敵、要放棄原本同掠奪派聯軍嘅計劃。兩者二揀一，大家點睇？」

Niko恍然大悟地「哦」了一聲，然後表示要用腦的不要問他意見。

貝瑩則未掌握各方形勢，不予置評，靜靜地搖頭。

剩下來的人很快就決定與肥媽組為伍。

商場的形勢再次扭轉。

根據肥媽組的一手消息，本來掠奪派約五十多人，現在餘下二十多人；

而多了肥媽組的二十多人，波波軍隊合共三十多人；

Vincent則保持十人左右；

三樓木偶師的人數不明。

那麼下一步棋，該怎麼下？

感動，多啲嚟探波波

一定好多人睇

巴打唔該罰抄我個名十萬次thx

呢個故同另外兩個故平行時空：

《死也不》
香港出現新型傳染病，病情失控，被世衞劃成疫區。
染病者猶如喪屍一樣，見人就殺。

故事以雙線時間線，交叉過去和現在，男主角逆境求生，同時追查陰謀背後的真相。

紙言：

《鬼屋外傳》
鬼屋首部曲的天韻成魔之路，與《死也不要讓我成為「他們」》搭上。

天韻和《死》的女主角詩雅在朗豪坊入面對抗感染者，並找出天韻昔日的仇人，狠狠地殺一場。

紙言：

子濤要用腦，Niko要用力，反而波波乜都無做過就可以做主角

然後啲貓為咗罐罐，要互相殘殺

你估人地天生就咁肥架
人地好努力咁食咗好多野先咁肥架

等睇你寫依個版本

我知錯喇 冇咩事我出返去追故先

看來廢佬和肥媽應該夫婦關係，而且廢佬顯然是怕老婆性格，好像是 Niko十幾年後的寫照。
陰公

好睇尤其係有貓 支持寫到尾

期待一下三方大亂鬥

人類對貓嘅愛係盲目㗎

第二部

小事小事，進頁返十罐八罐貓糧...軍糧就ok

怕老婆係好事

會發達

報到報到！
等睇更新

波波粉絲上車

幾時有得加更

你個名...有好說服力

唔劇透住

月田貓係夜貓

要日日夜夜監督你

肥波有冇感情線

肥波冇俾人咬係因為佢有抗體

而佢將會遇上死而復生既美女

有無Goodnight文？ 好眼訓 想以文助眠

有呀有呀有呀有人睇㗎

外傳可唔可以寫下Angus同埋彥羲？
當然你寫Angus同梓羲都得架

歡迎歡迎，一上車就落車

加緊喇

好啦，等你入嚟又有文了

首先要問，你覺得肥波係男定女先？

唔知點解我覺得佢係麻甩佬

坐等更新！
好想知Vincent之後終極痴線會點

等開車

有了肥媽組提供人手和物資，波波軍人人得到溫飽、士氣大增。

波波被紅燒的危機正式解除，再度回復聒噪又高傲的帝皇風範。

回到基地重整後，拉遠防線並增設幾個哨站，包括通往一樓三樓的電梯口，密切留意上下兩層的變動。

時間晚上十點，本來老闆娘已開了罐罐餵飽波波，打算提早睡覺，店內還有貝瑩。

有了她這個新成員，剛才分配休息地方時，她和老闆娘很有默契地組合一起，相應地，子濤和 Niko則在鄰店戒備。

「叩叩！」敲門聲響起，聽到有男人問道：「你哋訓未呀？」

波波辨出是 Niko後，愛理不理地將自己的身體捲起蝦米形狀，準備進入睡眠狀態。

躺在地上的老闆娘，與正敷面膜的貝瑩對看一眼，懶洋洋地回答：「末呀，做咩呀？」

「我哋開緊急會呀，五分鐘後嚟我哋度集合啦。」Niko站在店外，隔著鐵閘幻想裡面兩名女士正在休息的姿態，有點不意思地拋下這句話，就移動去別處通知其他人。

十幾分鐘後，大約有十人熱烈討論中。

波波軍已養成一種慣例，每次下決策前召開會議，任人自由參與，而不參與討論的人，則需遵從會議決議。

這次肥媽組的二十多人也不例外。

秋天的溫度不高，包括子濤、Niko、貝瑩、肥媽與另外幾個新面孔在內，十多人擠在店內尚算不悶熱，一同討論接下來的行動。

波波作為行動指揮中心總領（自以為），固然參與討論。

老闆娘則略過一次會議，留在店內睡覺。

「我明點解你咁講，但我哋廿幾人，真係做唔出囉！」坐在地上的肥媽，激動地「啪」的一聲拍響地板。

這次緊急會議的議題讓肥媽十分生氣：波波軍應否與掠奪派結盟。

她抑制著聲量，怒火繼而經由雙眼拼發出來，「我哋走就係因為要脫離掠奪派，依家又叫我哋返去投靠佢哋，擺明玩我啫！」

雖然肥媽不代表肥媽組的大台，不過當初最落力勸人脫離掠奪派就是她，她覺得自己需為他們負上責任。

罕有發表意見的 Niko，用不耐煩的語氣說：「都話身份唔同咗。我哋人數多過佢哋少少，咁樣係『結盟』，而唔係下求上嗰種『投靠』咯！」

肥媽半張開嘴巴，卻又似在努力理解他的話，最後放棄說：「呢啲只係字眼上唔同咋嘛，唔好同我玩語言藝術！總之我就唔制啦！」

「頭先咪講咗，」對於戰略也甚少發言的貝瑩，這下也插話，大概想盡快結束爭論，「佢哋好大可能都想同我哋結盟，呢件事對大家都有利，我哋唔使求佢哋。」

子濤將視線由貝瑩，拉回到肥媽身上，「我再解釋多次。無錯，你哋講難聽啲係掠奪派嘅叛徒，信哥好可能因為想震懾自己班細嘅而向我哋報復。

不過再諗深一層，經過三樓木偶師一役之後，最大嘅敵人係木偶師同佢班病發者。

而要對抗佢哋，靠掠奪派自己本身力量一定唔夠，所以我哋會係強力盟友。」

肥媽一臉懊惱地看著他們，貝瑩見狀馬上揚手，示意肥媽看看身邊的肥媽組成員。

「你帶得佢哋走，就係唔想佢哋受傷、被壓抑。咁你諗下，結盟係令雙方損失最少嘅選擇。」

既然說之以理不見效，貝瑩打算動之以情。

關於這點，會議一開始已分析了接下來的三種可能性：
一，掠奪派襲擊波波軍；
二，波波軍先發制人攻擊掠奪派；
三，波波軍與掠奪派結盟。

波波覺得人類間的爭奪十分自討苦吃又愚笨，然而目前只有老闆娘和子濤肯積極找罐罐餵食牠，為了自己的肚皮著想，波波軍的奴才還是長命的好。

波波瞪向肥媽，「屌，連朕都知『結盟』好過『投靠』，快啲領命退下啦！」

嘴巴如此罵，波波感覺到肥媽只是個腦袋不好使，心地卻善良的師奶而已。

貌似是肥媽的麻雀友、及肩細曲髮的 Mary姐，托一托她的無框眼鏡，挑釁地打量貝瑩，「結結結，到底結盟嚟做乜先？」

相比起性格爽直的肥媽，說話陰裡怪氣的 Mary姐讓波波很反感。

從 Mary姐和肥媽之間的對話聽得出來，二人相識很久，波波想不通是甚麼驅使兩個性格截然不同的人湊在一起。

「人類真係好撚複雜。」波波喃喃道。

子濤見狀，以為波波又口痕，於是開了唧唧小食。

沒人留意到波波古惑一笑，老闆娘臨睡前才剛餵過牠。

「木偶師——商場入面最黑暗、最難對付嘅勢力。」子濤代貝瑩回答，凝重地環視眾人。

「我哋未必要上三樓主動攻擊佢哋，但要喺佢哋落嚟之前做好準備。而到底咩準備，呢個係下一步，同掠奪派結盟後要再傾。

目前要快啲決定嘅係，對掠奪派嘅取態，因為佢哋趁我哋準備好之前，隨時攻過嚟。」

聽到木偶師，眾人面色一沉。

有對比之下，掠奪派的要脅變得不重要，應該快點解決，然後再想如何打大佬才對。

當然，子濤這時才提及木偶師，就是要這個效果。

晚上十一時半，會議投票結果出爐：波波軍與掠奪派結盟。

Niko打著呵欠說：「搞掂晒咁我返去訓喇。」

貝瑩伸伸懶腰，見子濤開口想說話，即時打斷道：「你唔好同我講想依家過去搵掠奪派傾數呀，我哋個個都咁攰，無精神過去會蝕底，有咩聽朝先講啦。」

子濤拉著急步往所屬店舖走的貝瑩說：「根據掠奪派慣例，佢哋最鍾意揀半夜突襲，所以⋯⋯」

他沒說下去，是因為眾人四散回店休息，只好苦笑說：「好啦，咁你都早啲休息喇。」

臨行前，子濤還是向大家交代萬一遭突襲的應對方式。

貝瑩拍拍他肩頭，「放鬆啲啦，好好訓一覺！」

波波軍坐穩，下回開打

然後落得車

波波皇上

下咁快就完

落車?!!!!咁快

完全取代咗子濤....so9sad

good morning就有

歡迎新軍上車

一個

係度

好啦，下個故寫純愛hehe故先

佢好後生㗎咋

唔，Vincent俾我扔咗去第二部

已開

已到站落車

me識分身
依家幾廿個我等緊開車

等下班

話時話點解好似咁少sheshe故

認真，樓豬教我捉圍棋pk?

哈哈哈，呢個post啲留言好得意，係咪受肥波影響咗

寫Angus同梓羲

第一部要寫嘅嘢都差唔多了

Lm

代表戰號的吹哨子聲響起，是早上七時的事。

大家經歷了持續幾天的突發戰役，瞬間驚醒並熟悉地裝備好自己衝出店舖、進入作戰狀態。

「子濤！」貝瑩穿過幾個掠奪派和波波軍的打鬥，很快在電梯旁的空地找到子濤，他正跟一男一女對峙中。

「子濤！」波波撇下老闆娘，黏著更年輕貌美的貝瑩。

貝瑩看見站在子濤面前一名濃妝艷抹的女生，便心知不妙了。

「係信哥同 Yuki。」子濤對來到身邊的貝瑩交代說。

波波一臉不屑，「哼，死港女。」

信哥的打扮是典型的黑社會：T shirt牛仔褲、手持鐵通、兩臂紋身，看起來像個二十幾歲的鄉下人，跟庸俗 Yuki倒是登對。

貝瑩的出現讓信哥略怔一怔，色迷迷地問 Yuki：「呢條女係邊個嚟，先前未見過嘅？」

貝瑩與 Yuki屬截然不同風格的女生，對得 Yuki久了，自然覺得清純貝瑩漂亮動人。

「答得未？」Yuki撇嘴不回答信哥，向子濤投以輕蔑的神色說：「你哋肯認錯、歸隊嘅話，我哋唔會殺晒你哋。」

信哥上下打量貝瑩，「乖乖聽話嘅話，我會好好照顧你哋㖭。」

「唔使旨意郁朕嘅人－－」波波說到一半，被 Niko的喊聲打斷。

「停手！」Niko閃身避開一個中年男人的菜刀，「都話唔好打住，唔想死就同我哋結盟！」

Niko和掠奪派的人就在附近的夾夾公仔機店裡糾纏，老闆娘亦在戰團中。

中年男人停下動作，看去信哥。跟隨信哥的人都十分忠誠，卻愚蠢。

「聽到啦？」子濤以下巴比比 Niko方向，對信哥冷冷道：「我哋唔係要投靠你哋。你計清楚，我哋人數多過你，你唔一定打得贏我哋。

最重要嘅頭先都講過，就算俾你殺晒我哋，你條命都唔長得去邊，單靠你哋係搞唔掂木偶師。」

信哥朝中年男人點點頭，然後舉起鐵通衝向子濤，激動大喝道：「既然你哋唔肯認錯，咁唔好怪我喇！」

中年男人聽命地再次向 Niko揮刀；Yuki也揚起猙獰的笑臉撲向貝瑩。

子濤見狀也不再多話，緊握美工刀迎上信哥！

大混戰旋即展開，波波左顧右盼，多處戰火冒起，一時間拿不定主意要幫誰。

Yuki手上的短刀刀鋒專攻貝瑩臉部，貝瑩矮身剛好避開，馬上伸出非常幼細的鐵枝一記打向 Yuki的大腿。

Yuki穿了迷你短裙，大腿硬生生被啪一聲打中，「呀！死八婆！」

波波軍雖有肥媽姐的物資，武器的攻擊性仍不十分強大，這也是掠奪派認為能夠戰勝的原因之一。

就如貝瑩的長鐵枝，頂多打痛Yuki，造不成甚麼傷害。

貝瑩抽回長鐵枝，左右晃了晃，揶揄道：「死八婆？你講緊自己呀？」

波波滿意領首，牠很喜歡貝瑩的毒舌，覺得愚子可教也。

摸摸紅了一片的大腿，Yuki被激怒得漲紅了臉，反手再向貝瑩劃出一刀！

貝瑩轉身跑開，臉頰堪堪沒被刺中，卻有一撮烏黑長髮被割斷、掉落地上。

波波望著地上的頭髮愣了愣，怒不可遏地大叫：「大膽！竟敢傷我奴才！」

牠猛地撲向 Yuki。

瞥了眼地面的亮麗長髮，子濤皺起眉頭。

「專心啲！」信哥狠狠將鐵通向子濤腹部插去。

子濤向左跨步，趁鐵通經過左側馬上捉實，這時是二人距離縮到最短，他抓緊時機用美工刀劃傷信哥！

「屌！」信哥的手臂頓時出現幾道血痕，陡然使力掙開子濤，「今日我實殺撚死你！」

「死嗰個一定唔係我！」

拉遠距離後，子濤沒有再度展開攻勢，反而跑向位於電梯口的貝瑩。

貝瑩乘著鐵枝的長度，一直與 Yuki保持距離，不斷或戳或拍打 Yuki，後者的手又不夠長以短刀攻擊。

波波找機會從 Yuki背後撲上去，不過 Yuki左閃右避，讓牠無法助攻。

而貝瑩的長鐵枝又沒甚攻擊力，以致雙方僵持不下。

「你唔係因為俾人飛，要打女人發晦氣呀嘛？」追在子濤身後的信哥出言侮辱。

子濤沒理會信哥，很快走到貝瑩身旁，面對面瞪著 Yuki。

波波來到他腳邊，以頭磨蹭他的小腿，「朕命令你同我隊冧呢個妖婦喵！」

如此霸氣的話一出，子濤聽來卻誤以為牠想要餵食，不由地低頭輕聲說：「波波，你企開少少，驚踩到你呀。」

「都話咗朕唔係叫波波呀！」

另一邊廂，眼見子濤他們快要出手，Yuki雙腳急跺地，撒嬌怨道：「信哥！救我呀！」

屌！——波波內心暗罵。

Yuki這款令人嘔心的模樣，讓牠不期然聯想到某知名「撒嬌專家」。

子濤嘆了口氣，以前自己要不寂寞過度、要不瞎了眼，否則怎麼可能會選擇她？

信哥很快來到Yuki旁邊，朝她點點頭，看來準備要發動新一輪攻擊。

見狀，子濤趁機藉著信哥跑來的衝力一推，將他推向電梯！

「仆街！」信哥腳步不穩，失去平衡的他往電梯倒下！

危急之下，他一手扯住最接近的 Yuki，希望她可以拉住他。

「呀！」Yuki卻冷血地想甩開他的手。

波波冷眼看著這對大難臨頭的鴛鴦，悠然走到一旁坐下，舔舔手上的肉球。

以 Yuki的力氣怎麼可能拉得住信哥，她當然「各自飛」地任由他滾落一樓。

信哥仍然拼命地捉緊她，最終二人一起經電梯掉落一樓！

「信哥！」「救人呀！」

掠奪派黨員急急追下去，大家都知道一樓是病發者盤踞的地方。

貝瑩識相地讓路，沒阻擋他們下去，對上子濤的視線時，甚至微微側頭，古靈精怪地吐舌。

她那渾然純真的笑意頓時使子濤看得失神，淡漠的臉孔不自覺地沾了喜色。

文呀

預告：
下回波波號抵達終點站喇
記得準時參見肥波喇

（下圖由豆沙巴打冠名贊助）

為咗波波，究竟可以去到幾盡

車已開

下一班一齊落車

咁快

咁快就完好想繼續瘋狂睇落去

勁短

磨牙磨牙

做乜鬧人pk

地鐵故入面，佢哋有無hehe感覺？

短短地先正

咁快落車，幾時有新一班上?

無，但你咁講佢地係咪有d不可告人既秘密？

呀，梓羲俾虎蜂針果幕好似係無著衫，俾Angus睇晒全相架喎

司機 我唔落車
你 我 兩個
我同你講 我無問題

Live咗波波好勇猛

其實有冇人好似我咁對間撈麵店好有畫面

畀埋條命佢咁濟

新車未安排好

Angus好專一㗎

咩嚟？

大將風範

咁都無睇唔過

我

對梓羲好專一

哦！一時間load唔到你講緊嗰單嘢

想睇更新貝瑩同子濤好襯

波波軍鼓噪

將掠奪派逼向一樓是子濤的主意，昨晚他事先提出若然掠奪派不肯結盟、硬要開戰的話，波波軍的作戰方案，便是將戰線推落一樓。

這對波波軍來說是一石二鳥的做法。

戰果很快說明子濤這個圈套的成效。

基於一樓滿佈病發者，待波波軍下去時，掠奪派已經被病發者殺得潰不成軍，不是死掉就是轉化成病發者。

而大量病發者也被掠奪派殺掉，其他則退到一樓其他地方，可謂兩敗俱傷。

唯獨不見信哥和 Yuki的身影。

「頂，最想捉住嗰兩個竟然唔見咗！」Niko失望大喊。

「過嚟呢邊！側門喺度！」熟悉地形的老闆娘向大家招手。

下來一樓時，老闆娘總算能空出手抱起沉重的波波。

波波有如正在坐橋的皇帝一樣，安然地監督奴才們清理餘下的病發者。

大家的目的是清空最接近出入口一帶範圍，作為波波軍的新基地。

「原因有有好多，」子濤昨晚解釋道：「二樓已經無晒資源，再死守都無意思，而且樓上三樓有木偶師，班病發者一落嚟我哋會無時間應對。

相反一樓就唔同，之前一直俾病發者佔據，換句話講，保留咗大量資源。最重要嘅係如果順利守到出入口，我哋隨時可以壟離開商場搵補給！」

這便是波波軍充滿決心進軍一樓的動力！

「我正式宣布，波波皇朝遷都一樓完成喵！」

波波看著一樓側門這一帶的狀況，高興地大聲一叫。

再度獲得資源，波波率領大軍的氣焰更旺盛。

與掠奪派這一役，波波軍無疑是戰勝，少不免折兵損將，同時收容了部分掠奪派的降兵，這一減一加之下，人數維持三十多人。

大家先佔領十間店鋪左右的範圍作為基地，跟二樓的安排一樣，在基地外圍擺放雜物和哨兵，尤其在通往商場外面的出入口駐重兵看守。

一番安排之後平靜下來，外面的病發者總算沒有再入侵的意圖，只要一樓這邊沒大事發生，安安靜靜自然不會吸引外面的病發者衝進來。

時間很快來到晚上，寵物店裡依舊有波波、子濤、貝瑩、老闆娘、Niko和肥媽組等人，邊吃晚餐邊討論一下今後大計。

貝瑩寵溺地撫摸波波的貓頭，喜悅道：「成功解散咗掠奪派，又搵到足夠食糧，睇嚟我哋可以繼續留喺度先？」

坐在美女大腿上被她按摩著，波波瞇起雙眼抬高頭，准許她騷自己的下巴。

子濤不動聲色地偷瞄她們，「喺疫情受控、政府派人嚟救我哋之前，呢度暫時可以再匿多陣。」

他的計劃是，待安頓好之後，就算貝瑩不肯帶他去，也要說服她告知疫苗研發總部的位置。

子濤始終認為不可以被動等人來救，自己的抗體或許能拯救人類，儘管拼一拼。

他明白政府一定有陰謀，絕對不會全心去救大家，不過不親自去了解，一切都是空談。

Niko他們沒有想太多，總以為過幾日病情就得以控制好。

聽見子濤說這裡尚算安全，自然安心不少，大口大口吃他在健美產品店拿來的晚餐。

當店內眾人一心一意享用完晚餐，可以各自回店大覺一睡時，收音機卻傳出一個震撼的消息。

自從森士病失控後，電台節目早已暫停工作，收音機所有電台頻道只播出不間斷的沙沙聲。

哨兵朗仔卻沒有放棄過，只要收音機有電，他就打開來試試聽。

這時，沙沙聲忽然停止了！

聽力最好的波波是最快反應過來，牠機警地豎起耳朵，跳離貝瑩的懷抱坐在地上。

眾人也停下手上所有動作，望向角落上的收音機！

片刻，字正腔圓的女聲自收音機的喇叭播出：

「以下係一則政府呼籲。

為有效減低森士病喺社區傳播風險，我哋必須同心抗疫，避免同病發者接觸。

政府已經將香港迪迪尼樂園劃分為抗疫社區，隔離未被感染嘅市民。請大家及早前往，入園前將會有衛生署職員為大家檢疫，減低抗疫社區內交叉感染嘅風險。

重覆，以下係一則政府呼籲⋯⋯」

朗仔將收音機音量收細後，眾人一臉驚訝，扭頭看去子濤。

這明顯在詢問他的意見。

波波與他們不同，令牠感到意外的是另一個原因。

牠忽地抬頭，明知沒人聽得懂，還是瞪圓雙眼問道：「乜迪迪尼樂園唔係執柒咗，改咗做釋迦牟尼樂園喇咩？」

事源好多年前，老闆娘播過一條網上惡搞短片。

狡猾的人類固然知道那是惡搞，然而無法獲取太多資訊以便真偽的波波卻信以為真。

子濤迎上眾人目光，默默在內心思量：

於波波軍而言，迪迪尼樂園抗疫社區或許是次選。那裡充滿未知之數，也不確定人數是否比資源多，不然又會上演甚麼掠奪戰之類的危機。

相反，首選避難所的葵聰廣場這裡，形勢尚且分好，除非三樓木偶師再有舉動，否則留在這裡目前最好的安排；

於貝瑩也一樣，妄然前往抗疫社區的話，說不定遇上臨時機動部隊；

可是於子濤自身而言，即使孤身一人，他還是決意去抗疫社區。

既然貝瑩為了保護他，而不肯告訴他疫苗研發總部在哪處，他只好親自去查找，再加上葵聰廣場這邊的勢局已經穩定下來，他離開得更放心。

那麼比起警局，最有可能獲得資訊的地點就是抗疫社區了。

有了定案，他與貝瑩的視線對上了。

儘管子濤的表情沒明顯變化，貝瑩還是從他的眼神看出他的決擇。

而子濤也一樣，明白貝瑩已經猜出他自己的想法。

頃刻間，二人靜靜無聲對望，盡然瞭解對方的用意。

【第一部．布局】完

呢個故暫時寫到呢度先，會唔會出第二部，視乎多唔多人想睇落去

波波表示：退朝！眾卿家可以落車喵～！

冇第二部 淋你松香

咁快完

Pish

第二季

第二季開車!

終於有人留意佢兩個嘅存在

好惡呀

呢一年裡面我學識左永遠唔好安於現狀, 亦都要嘗試out of the box

舊嘅唔去，新嘅點嚟

快D第二部啦

有緣再會

我想繼續睇啊，樓豬肉繼續寫啦pk?

part 2 plz 願以10個罐罐交換出文

明明波波都唔肯落車

釋迦牟尼樂園

但要有埋波波

我要捉波波上朝！！
立即上朝呀喵！

今晚開始寫第二部好唔好

吓？無啦？想繼續睇喎

貓貓這麼可愛，你怎麼捨得吃貓貓

正評同留言反映民意

罐罐？我大把

錢無人嫌多 罐罐都係 嗱 30罐deal唔deal

完咗呢邊係唔係又可以寫返另一邊？

下 無S2?

咁梓羲做0咪得

朝都退埋喇

我好鍾意

無乜動力寫

等你 死守葵廣等第2部

波波走咗佬

出第2部呀

葵廣出迪士尼呢條路大把野寫

請你食罐罐

想睇

葵芳行路軌去老鼠樂園

一定要有第二部呀

跪求第二部

Hi你，好拎正喎

乖乖地寫 就有罐罐食

乖啦茶 快d寫兩句啦

我要繼續睇波波
還返波波比我呀!!

(最後波波會唔會異變成人類同女主角起埋一齊

早幾日買咗鬼屋, 你依家呢度吊住我條癮叫我點安心去鬼屋玩

女主係屬於男主的，講緊子濤呀！波波唔係主角嚟㗎（好似係）

睇埋奈良頂住癮先

我想睇人獸戀 明明波波人形化後，係一個中二病mk仔

我為咗波波先睇，你竟然話佢唔係男一？